[須彌前傳][異能] 追星者（二）

序

天界靈氣處處，自眾英雄合力封印魔神，便以魔法文明征服靈獸，稱霸大地。人類生生不息，世世相傳，久而久之，天下群雄實力漸增，魔力龐大，能使各種各樣的魔法，野心勃勃，意欲成為地上王者，唯我獨尊，紛紛惹起戰爭，卻叫民不聊生，屍橫遍野。

數百年過後，戰爭漸緩，暫得一時和平。先知死前曾替未來占卜，寫下卦文：「夜星一閃流天際，魔力一現與天齊。」

追星者（一）

Facebook page

紙言

話說
上個post評分99
有冇人可以變做100
完整少少

沬沬既可愛又活潑咁一鍵留名

咁可唔可以加更

所謂此post事 此post了
不過我會加一更既

新獨者留名

舊讀者留名
追緊去live

又話加更

你唔係話100左就一日兩更架咩

一日兩更？

咪話一個post還一個post

留名

預我四五點出文
之後十一點出文

瀨皮 之前都冇咁講

新post留名

執劍果陣都已經係咁
好似係

一日睇完執劍,之後睇呢個

咁快手？

欠更

快點有一百正評咪日日兩更

第二十七章－－火燒學院

聶天沖忽然前衝，向司馬德如一拳打去，七星龍一躍避開，更噴出龍炎。聶天沖忽然身影消失不見，竟出現在七星龍身邊，笑容陰險，鐵扇直打，竟打得七星龍痛聲大叫，司馬德如亦被此拳打得東歪西斜。她心想：「聶天沖力量太大了。」

紫蘭上前，使三重電擊術，想逼退聶天沖，但聶天沖魔力已比紫蘭高強，直接施水箭術抵消，再連打數掌，更打走司馬德如手上的短刀，笑說：「早就說了，別得罪聶家。德如，你美若天仙，儀態不可方物。若你現在投降，我還可以娶你為妻。」

司馬德如馭龍飛上高空，以暫避風頭，生氣大叫：「如果要我嫁給你這不男不女的混蛋，我寧願死！」

聶天沖只一笑置之，盯著紫蘭，問：「紫蘭呢？你也是同一個答案嗎？」

紫蘭所愛的人是王星，而且忠貞不二，絕不向惡勢力低頭，堅決道：「寧死不屈！」

聶天沖笑道：「好，那麼看你們死後，如何被我凌辱！」話畢，他大放殺意，使風舞術，比先前的範圍更大，威力更甚，扯起附近碎石，直接擊向紫蘭。紫蘭被那龐大的殺意震撼，幾乎沒有反應，只好咬破嘴唇，以痛楚喚醒自己，不斷逃跑，避其鋒芒。

司馬德如馭龍衝去，希望救援紫蘭，但遠水豈能救近火，根本來不及阻擋。紫蘭見根本無法躲避，傾盡全力使四重火球術，望減輕風舞術的威力。兩者相拼生出極大爆風，就連院長的房間也被吹倒。

司馬德如嚇得臉目呆滯，馬上衝去，深怕王星被瓦礫壓傷，而紫蘭則被爆風扯走，口中吐血，渾身力氣像被抽乾，只好不斷深呼吸。聶天沖見司馬德如的反應便知王星就在房間之內，馬上使出四重火矢術，誓要將王星殺死。紫蘭見此，也忍痛跑去，直接以身軀抵擋，結果被轟飛，碰巧躺在王星旁邊。

聶天沖笑說：「紫蘭，王星這人出身低微，值得你這樣為他嗎？」

司馬德如隨後趕到，淚流滿面，知紫蘭情深義重，大叫：「紫蘭！」

紫蘭口吐鮮血，血中更有不少內臟碎片，弄污清秀的臉孔，已是回天乏術，就連呼吸也感困難，腦海憶起那夜與王星共看流星雨，便嫣然一笑，答：「從來英雄莫問出處。出身低微，卻有包容天下之心，總比你這種出自大族的小人來得好。」

此時王星睜開雙眼，見紫蘭受重傷，且司馬德如哭成淚人，驚問何事。司馬德如哽咽道：「聶天沖前來偷襲，激戰一輪，紫蘭以身替你擋上一招，以致重傷。」

紫蘭見王星無事，總算安心，勉強提手。王星呆滯，心痛非常，馬上捉著她手，卻不懂如何回應，依然一言不發，只懂流淚。她笑說：「王星，你的確特別，與眾不同，能遇見你，實在是我的福份。」

聶天沖此時再施四重火矢術擊向三人，王星傷心欲絕，怒氣大增，那滔天殺意龐大得連司馬德如也不禁顫抖，右手從空戒拿出永恆，站起一喝橫揮，竟直接打散前來的火矢術。紫蘭安祥微笑，說：「王星，像你的名字一樣，盡情閃耀吧。」話畢，她便安心閉目。

王星雖對紫蘭未有愛意，卻是真心真意的友情，絕無虛假，天地可以見証，見周遭火矢連連，而且不少人衝進學院破壞，哀思如潮，道：「如妹，你帶紫蘭走，然後幫助其餘的人離開此處。」司馬德如知他傷心欲絕，因紫蘭為他而死，光是這份情義已足以值得佩敬，而且王星醒後散發威壓，就如當日魔僧一樣，便點頭照做。

打撚死佢未

黑人憎程度直逼臭雞倩，有過之而無不及

快啲打𠹌死條仆街

欠文要記缺點

打撚死個兩兄弟啦好嗎

聶天沖見王星實力非凡，與先前竟大有分別，不敢輕敵，仍然怒說：「王星，你不只侮辱聶家，更殺死不少聶家的人，種種恩怨，今天我們要一筆還清！」

王星抹走臉上淚水，吹一口哨，召八足馬奔來並騎上馬背，八足馬更將黑氣再度包圍他形成盔甲，猶如高傲的騎士，一言不發，直接衝向聶天沖，奮力一刺。這一刺非同小可，竟帶風雷之聲，聶天沖大感恐怖，即時沉身躲避，怎料八足馬以數足迎面踢來，只好不斷滾地閃躲。

聶天沖大驚，心想：「他怎會這麼厲害？」知王星只用火系魔法，便施四重水箭術。王星目中平淡似水，卻隱藏無比殺機，施六重火球術，直破水箭術，轟向聶天沖，恐怖非常，光是這招也足以擊破半座學院。聶天沖知實力大有差異，馬上躲避，但仍被擊中半身，猛火灼身，實在痛不欲生。

王星奮力拋出永恆，快似流星，幾乎瞬間便至聶天沖面前。聶天沖只可強行以鐵扇擋下，但這槍力帶千鈞，雖無刺穿鐵扇，但亦將他擊飛，大受重傷，狂吐鮮血，在草地上劃上一條痕跡。聶天沖先前渡過心魔，突飛猛進，怎料與王星距離反而更遠，大感吃驚，勉強爬起身，口顫齒抖道：「王星大哥，對不起，請放我一馬。先前的事，是我們不對。求你大人不記小人過。」

王星策馬前去，右手召回永恆，殺氣龐大，加上散發戰神氣勢，當真有如創世神，氣魄萬千，無人能敵，喝：「我要保護我所愛的人，傷害他們的人，也該死！」黑氣集中永恆槍頭，人馬合一而疾衝上前，奮力一刺，似有一道閃光穿過聶天沖的身軀，令他再無法說話，再無法傷害任何人。

岩岩做野
無得出埋餘下既文

加更呢

終於殺撚死佢 同臭雞倩一樣咁黑人憎
Btw 明目留名

今晚十一點

我都覺得兩兄弟好黑人憎

今晚

又追到live

黎明

謝謝大哥

怎料與王星距離反而更遠，大感吃驚，勉強爬起身，口顫齒抖道：「王星大哥，對不起，請放我一馬。先前的事，是我們不對。求你大人不記小人過。」

死狗

btw 咁以家既王星係咪高三？定係中三顛峰？

中階三門者顛峰
同果陣真鳳屌打世上最強的九人一樣

睇左20個鐘

睇黎要旅途死左先上到高三

22:58留名

23:00

2301

2304

2305

2306

第二十八章－－學院葬禮

濃煙遮蔽當空烈日，而聶家、郭家、馮家見聶天沖被殺後紛紛後退。據赤松所言，聶天行雖然受傷，但不知所蹤。整個魔法學院也被燻得烏黑，血流遍地，無一安好，而居所、訓練所也倒塌不少，成為不少門生葬身之地。

在魔法學院附近的青楊鎮也受牽連，三家似是強盜將大多物品、糧食偷去，街道變得冷冷清清，不復過往熱鬧，附近盡是哭聲，讓人聽得心痛如絞。

王星看著這片本是繁華鬧市的戰後廢墟，不得不眉頭深鎖，鎮破戶殘，屍橫遍野，悲從心頭湧上。司馬德如走來，嘆一口長氣道：「他們現在會安葬紫蘭和楚院長。」王星只點頭，便隨她而去。葬禮簡單，只將二人入棺下土，而眾人則將紫蘭花放在紫蘭墓上，而將桃花枝放在楚德墓上，二人的碑上亦刻上「魔法學院之光」六字。

青兒眼睛略腫，明顯早已哭上一場，對紫蘭離世大感可惜。赤松亦慨嘆紫蘭才華橫溢卻英年早逝，說：「這次幸好有司馬德如幫助，我們才可打退敵人。這次聶家、郭家和馮家損兵折將，元氣大傷，看來定不會再有行動。至於我們，過百門生被瓦礫壓至傷亡，南月老師、呂濤亦為救門生而葬身火場，而楚德院長和紫蘭陣亡。」

王星聽到呂濤已死，心口大痛，似被千斤大石重重壓實。青兒想起眾多曾經共事或教導的人，難免臉露黯然，道：「當我們確認好人數、人名，便會一併舉行葬禮。我們魔法學院絕對不會待薄他們。」

王星眼神呆滯，像是體力透支，說：「如妹，可以陪我走一回嗎？」司馬德如善解人意，豈會拒絕，直接繞著王星手臂，隨他一同走去。二人走過破碎倒下的巨石柱，見對聯裂開，再步行到全是殘花敗柳的桃花園林，更添哀愁。王星問：「如妹，你比我聰明百倍，你覺得報仇有用嗎？我為報仇而出山，結果令魔法學院大亂，傷亡無數。我是否做錯了？」

司馬德如知他心事，道：「這便與你的心有關。就像魔僧所言，既然人存在，便會留下痕跡，即使神也是。有人能放下怨恨，有人要血債血償，是非對錯，不就是看你如何看待嗎？星哥哥，我知道你在想什麼，但如果那是你的信念，是你心中重要、珍貴的東西，無論如何都不可以放棄，而且這事非因你而起，兇手實是聶家。」

王星聽後，不禁釋懷，微笑道：「聶天沖為家族名譽與我結仇，但每每受阻，因此更加窮追不捨，更害死不少無辜性命。也許每人的信念、出身、經歷不同，所以每人都有不同的路。如妹，你真聰明。我不知道我是否要殺死龍邪，不過我定要為我雙親討回公道。這就是我的本心，我要盡我全力保護我所有的朋友、親人。」

司馬德如依在王星肩上，陣陣髮香傳去，叫王星大感安心。她溫柔說：「星哥哥，無論如何，只要你像現在般愛錫我，那麼，你的路上一定有我在旁。」

王星大為感動，滿腔話語想說出，可是偏偏不知該說什麼，支支吾吾。司馬德如見此，不得不調皮大笑，說：「星哥哥，如果你打架的時候是這樣的話，那麼就真的不堪設想了！」他也只好摸頭傻笑。

二人坐在石橋上，手牽手共看夕陽，直至顆顆珍珠被掛在夜幕上。忽然一顆流星劃過，司馬德如笑說：「星哥哥，我先前向流星許願，希望你能醒來，願望的確成真了。」

王星微笑，凝望在月色之下的司馬德如，金色秀麗長髮有如海浪，雙眼更勝天上明月，整張面孔完美無瑕，肌膚白裡透紅。二人對望，意亂情迷，似有火花彈在乾柴上，化成洪洪烈火，情不自禁擁吻起來。直至彼此面紅，王星才感害羞，匆匆說道：「對不起，如妹。是我不好。」

呂濤都死埋

司馬德如嫣然一笑，繼續依在王星胸口，甜絲絲說：「我才不介意，反正我知道星哥哥你一定會娶我。」王星將她拉入懷抱，緊緊抱著，只開心地點頭。此刻無聲勝有聲，只以彼此呯呯急促的心跳聲作為最動聽的合奏曲，而星空則成為最迷人的畫布，二人感情自此更加深厚，形影不離。

忽然一雙烏鴉飛來，王星喜出望外，自然而然讓牠們站在自己肩膊。司馬德如見牠們與王星神態似是親密，回想起來便知雙鳥身份。王星道：「如妹，牠們就是記憶和思維。如果沒了牠們，恐怕我已經在阿薩山死了。」

雙鳥將牠們所見所聞逐一道出並分析，令二人獲益良多，更得悉南北邊發生屠村一事，可是情報不足，思維未能作出任何推斷。此後，記憶將盧恩字母逐一道出，司馬德如全部記下，並且與思維將紫雷陣改良，減少當中毫無作用的字母。

司馬德如笑道：「星哥哥，這樣一來，你應該可以用紫雷陣了。希望你能報雙親之仇，了結你的心事。」王星牢牢記下，微笑點頭示意。此後，雙鳥再次高飛，去到各地觀看世事。司馬德如望著雙鳥，笑說：「將來我們也要似牠們走遍世界，看盡世間。」

翌日早上，青兒和赤松替傷亡者舉行葬禮，所有倖存者也到場表示謝意和敬意。此後王星和司馬德如亦準備起程出發至天壇，迎接天壇大戰。赤松和青兒前來道別，說：「王星，本來我和青兒打算前去天壇觀戰，只可惜魔法學院發生如此大事，我倆定要留下主持大局。」

王星微笑說：「赤松、青兒，魔法學院就靠你們了。或許這亦是個契機，打破魔法只可由大族學習的現象。」

青兒甜笑點頭，說：「我們會好好努力，改變這悲劣的世界。」

王星揖手，道：「那麼我們就先走了。」

司馬德如與他們曾出生入死，心中亦帶敬意，微笑道：「各位，後會有期。」

忽然諗起個問題
面對自己心魔可以升中三
咁如果面對既個個心魔並唔係真實既，而真實情況係比當初假既心魔來得更加殘酷
咁會唔會降階

鳩估代答

應該唔存在真定假既心魔 你指假既意思係人地出招整幻覺/幻術個類 ？咁就唔係心魔啦

心魔人人唔同，你話人地搵到你內心最大阻礙再呈現出黎，咁唔係=將個心魔發晒出黎？咪姐係幫你升lv

呂濤個到係有伏線定真係死左

前面佔左咁多戲份，消失左一排，無啦啦話死就死，好似有啲怪 ？？

濕鳩陰陽師N鍵留名...

我睇左成個禮拜

I mean係事件上既真假導致「心魔」有所不同
比個例子就係
假如王星係依一役先突破心魔，而個心魔係要唔好盲目去幫紫蘭佢地報仇，咁突破左之後因為一d緣故佢再次重恰恨意要報仇，咁個「心魔」既本質已經變左會唔會降階
定還是升左就升左唔會跌？

老老豆豆，寶寶出文好快手，抵讚

二人對望，意亂情迷，似有火花彈在乾柴上，化成洪洪烈火，情不自禁擁吻起來。

好sweet

叫親濕鳩既人都好煩膠

係囉可

升咗唔會再跌，睇下真鳳就知

咁sweet 睇到好傷心

推

對唔住囉

寫左成年

類似
點解會覺得有假既心魔？

呂濤死
紫蘭死
先可以令王星更加反思自己麻

邊會煩

多謝
雖然返工好攰
不過依然會堅持

正解
升左再暴走都唔會跌
而且自己遇到既心魔一定係當下自身最大既心魔

皮已正

好似一次過死太多人
好sad

執劍重制就一個禮拜
之前的執劍就由你完之前一兩個月開始睇（不過好開心個時追到live你就啱啱好完）
宜家要等文

_ _快樂，祝你快樂～

2日追晒執劍睇果陣可以睇到攰就停
跟住追星者要等文好唔慣

先睇文再正皮留名

記得叫朋友入黎正評留名

等下 心思思種感覺都幾過癮呀

吊下癮 心思思

過60正評更補多更

0負皮喎依家
係咪應該再加一更？

關咩事

因為諗緊精神力動者連記憶都可以改 咁如果有人刻意改哂一個人既記憶 就連本身自己需要面對心魔既記憶都改埋 咁會唔會有影響

如果你未面對心魔
但被人改晒記憶
當然心魔理應會唔同
不過如果你面對左心魔
即使佢改左你記憶
你都依然係過左心魔

今日有幾多更

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

推10

10連

過60評分就兩更

58 now

60

61

64了

0負

宜家先見到過60正評
聽日補返果更
講開又講
我聽日生日

正呢

第二十九章－－前往天壇

王星騎八足馬，司馬德如馭七星龍前去涿鹿山山頂的天壇。二人知尚有時間，亦不急於一時趕去，只在空中享受涼風吹過。王星心中也怕經此一戰之後不能如現在般自由自在，甚至會死於此戰，可是他不想逃避。更甚者，若然他避過此戰，就不知何年何日才會再遇龍邪，又或者龍邪會在這戰變得更強大。

司馬德如知他心事重重，即使望見青山綠水，千樹萬花，也無動於衷，便隨即哼唱：「尚有一絲𥌓光，讓你我盼望，無邊際的彼岸。任世事如何變幻，但願白頭終老。長夜總會破曉，因你永遠最重要。」

王星雖然不懂音律，但聽司馬德如似黃鶯出谷，歌聲動人心弦，心中大有共鳴，亦知她憑歌寄意鼓勵自己，登時感動流淚，說：「如妹，謝謝了。」

司馬德如調皮說：「星哥哥，你這麼笨，會不會不明白呀？」

王星破涕大笑，心中豁然開朗，答：「要是我不明白，如妹你一直在旁解釋不就好了嗎？我爹常說，人生得一知己，死而無憾。我以前只知這意思，現在才親身體會得到。我也明白為什麼爹娘願意捨棄榮華富貴，只願二人終老。如妹，有你實在太好了。我只想這一輩子也與你在一起。」

司馬德如笑容甜蜜，金髮在陽光之下更顯美艷，就連世界也似為她而停頓一剎，道：「對呀，你就做我一輩子的大笨蛋，不許你離開。還有，你要一直對我這麼好，不准見異思遷，好嗎？」二人如同遊山玩水，觀望沿路風光，大吃各地美食，盡飲道地美酒，揮霍美好人生。

直至七月七日，二人越過華納山和洛花森林，走至涿鹿山山腳，心情不禁緊張起來。司馬德如問：「星哥哥，將會參與天壇大戰的，相信只有爹、龍邪、魔僧和你，即使有其他人，亦相信不成氣候。屆時混戰，謹記不可急攻龍邪，否則或會被魔僧從中偷襲。我相信爹亦會與你並肩作戰，率先對付另外二人。至於魔僧和你皆有共同敵人，但龍邪和魔僧也不會愚蠢到一開始便自相殘殺。」

王星道：「那麼，這次混戰應是二打二？」司馬德如點頭，王星反而更加開懷，續說：「我對天下最強根本沒有興趣，如果二打二，最後我和龍魔前輩勝出，我直接投降就好。」

司馬德如裝作嚴厲說：「星哥哥，你就認為我爹打不過你嗎？」王星立即搖頭說不，她才吐舌說：「我當然說笑而已，不過那時我爹也未必要你送去的天下最強。」

王星才放鬆傻笑，望向山頂，竟傳來陣陣叫喊聲，呼口長氣後，道：「如妹，我們上去吧。」

當二人走至偌大的天壇，已見司馬統、凌天齊和魔僧各站一角，而且天壇之中有不少屍體，血流成河，滲透大地。龍邪雖然英俊瀟灑，但眼神古怪，陰氣重重，雙頰微凹，令人感到不安，身騎九陰邪龍，極其威武，牙尖爪利，渾身黝黑，赤色瞳孔，尾巴更長有尖刺，殺氣極重。他率先開腔：「那麼我們總算人齊了。你們倆就打算代替雌雄俠盜嗎？」

司馬統嚴肅道：「如兒，你先離開。所有站在天壇的人也是敵人，看看那些屍體就知道。」司馬德如方知這些屍體乃打算前來觀戰的人，但只被眾人當作熱身的對象。

王星心中慶幸赤松和青兒未有前來，否則或會命喪此處，而且感到眾人身上散發的威壓，認真道：「如兒，你到遠處等我。放心，我一定會和龍魔前輩安全回來。」司馬德如只好點頭，便乘七星龍到遠處觀望。王星看見龍邪，腦海浮現當日王磊和上官雪命喪幽泉山的畫面，怒得咬牙切齒，道：「龍邪，你這兇手，我今天正要代我爹娘報仇！」

凌天齊輕笑，道：「那就要看你有否這本事，不過我信他們也會為你而驕傲，畢竟他們二人實在弱得可憐，即使他們先前沒有受傷，我也能將他們煎皮拆骨。」

王星大怒，幾乎直接動手。司馬統伸手阻止，知凌天齊故意挑釁，淡然說：「星兒，待會我們定會令他徹底閉嘴。」王星聽他話中柔情，更承認自己身份，才安靜下來，明白別讓憤怒主宰，否則會過於衝動，壞了大事。

魔僧看著凌天齊也感憤恨，但知司馬統和王星已合成一伙，絕不可能率先攻擊凌天齊，令自己身陷絕境，心中回想當日被王星和司馬德如欺騙，道：「王星，我一定要殺死你。」

王星心生傲氣，八足馬亦希聿聿刨地，戰意高昂，道：「魔僧前輩，恕我無禮，但我不可以死在此處，如妹正在等我。」司馬統聽得大笑，知他情深似海，大感安慰。

凌天齊邪笑道：「二十年匆匆閃過，我相信你們也感到天界昇華，雖然我不知當中何解，但我們能量大增，魔力極為精純，甚至，我也不知道這涿鹿山能否承受我們的攻擊。今日，誰能活著離開，誰就是天下最強！就能獲得天下！」

司馬統盯著凌天齊說：「那麼，就讓我們看看誰能笑到最後！星兒，我先牽制龍邪。」話畢，他拔出金刀，騎九陽神龍直衝，湧起洶湧的獨尊氣勢，使三重電擊術，直湧凌天齊。

天壇大戰掀起序幕，另外三人也湧起各自氣勢，逼得天壇處處裂痕，就連身在遠處的司馬德如也不禁身體顫抖，心中祈求：「爹、星哥哥，一定要平安無事。」

係到！

有提你架

既然王星有氣運加身要變奧丁，再加要成為呢個世界最大氣運既人

咁應該司馬統點都要死？

究竟係幫王星擋招死，定係用條命使出好勁既魔法幫王星打殘另外兩個呢

如妹首歌今次會唔會到最後又出現

搵匙匙唱

生日快樂
禁開心就加更啦

禁你⋯

得到最大氣運
當然要殺另一個大氣運既人呀

阿寶生日快樂

第二屆華山論劍，開波

生快

興祝下理應加更

作者生日加更
讀者生日加更
就咁決定

你真係玩自己

多謝
希望身體健健康康

可能係第三屆 哈

第三十章－－天壇大戰

凌天齊不避直衝，九陰邪龍口中大噴龍炎，抵消電擊術後，也拔出散發彩光的長刀，頓時刀影似籠罩司馬統。司馬統一怔，怒吼：「你對師父做了什麼？」

凌天齊冷笑一聲，毫不在乎道：「這世界汰弱留強，這把秘寶需要一個更強大的主人。它渴望鮮血，它渴望殺戮。這不是武器存在的意義嗎？」二人雙刀大拼，配上各自魔法，聲似暴雷轟頂，而雙龍亦各自噬咬揮爪，天壇被他們的攻勢打得開始崩潰，變得四分五裂。

與此同時，魔僧催動淳厚魔力，且凝聚雙腳一蹬，身影似是瞬間而至王星身後，且魔力運至右手，一掌打出，就連空氣也似被壓縮彈出。王星豈敢小覷這擊，八足馬靈活至極，數足一踏便躲開這擊，且以永恆還擊。

魔僧冷笑，殺意暴增，催動近半魔力施六重水箭術。王星大感危險和恐怖，方知剛才一掌只是誘餌，緊接而來的一擊才是殺著。八足馬與王星心意相通，即以黑氣形成盔甲，而王星先施五重火球術削弱水箭術的威力，再集中力量拋出永恆將之破開。魔僧沉身，卸走永恆的巨力，更借力打力，將永恆指向司馬統，可見魔僧的高超技巧。

王星一驚，馬上召回永恆，但那份危險依然令司馬統一怔，令凌天齊有機可乘，即施二重風舞術，魔力波動奇大無比，扯起附近碎石，一道狂風直湧。

司馬統未有慌亂，知風屬木，馬上使出六重金壁術擋下，再施金盾術，以九陽神龍尾巴一擺將金盾如炮彈般打出，剛好破開風舞術攻向凌天齊。凌天齊使二重火矢術打穿金盾術，九陰邪龍忽然一撲，雙爪狂抓，抓風呼呼，更以尾巴尖刺鞭擊，竟將司馬統連連逼退。

司馬德如看得吃驚且入神，知四人實力其高，足以傲視天下眾人。忽然陽光極為燦爛，似要照亮整個大地，可謂風和日麗，而且宇宙似是傳來陣陣共鳴之聲，令在場所有人也停手。她聽出一段美妙旋律，雖然簡單，卻似是無盡的祝福之意，心忖：「這是什麼？竟可消除眾人殺意，彷似梵音，令人心生喜悅。」

王星和司馬統四目相投，二人也不知何解。魔僧也不禁停手，忽然雙掌齊拍，竟與那共鳴之聲和應。見此，就連凌天齊也不禁收刀拍和，大感驚奇。隨後，就連王星、司馬統、司馬德如也拍掌。司馬家二人當然知道這是音律中的拍子，更以大小聲量指出每小節的轉換。

司馬統驚道：「星兒，你是否也控制不到自己？」

王星連連點頭，完全不知自己為何控制不到身體。

生日快樂

萬物頃刻似與世界和應，宇宙之中產生一種怪異聲音。「哈比雀皮杜悠，哈比雀皮杜悠，哈比雀皮杜牙寶，哈比雀皮杜悠。」這音律竟然不斷重覆，眾人雖然無法控制身體，但心境平靜，沒有一絲怪異，就像本來就該如此。

雖然如此，王星心想：「這是一種我從未聽過的語言嗎？」

司馬德如向王星大叫：「能夠一次過控制萬物，定是那位大能！」

正當王星和司馬統正想回應之時，就連他們也一同和唱，就似他們本來就認識這種文字、語言。情況雖然怪異，他們全部卻臉帶笑容，就連素來冷酷無情的龍邪也開懷微笑，只是臉仍帶份猙獰。

頓時，一男一女似破開天地，停在空中，看似力量足以傲視天地萬物，卻又和藹可親。二人牽著手走到天壇，那女子笑說：「繼續唱吧。」

王星聽那女子儀態優美，一頭長髮落得自然大方，而且聲音甜美，笑容傾城，不禁再望多數眼。在她說話之後，眾人繼續頌唱那不知何方語言的旋律。

那女子笑說：「阿寶，你看看。所有人也祝你生日快樂！開心嗎？」

阿寶答：「匙匙，有你在，我當然開心，而且知道有不少人一直看這劇情暴走的生日特別篇，真想不到他們的心情又會如何呢！」

匙匙嫣然一笑，轉身一指，說：「王星等人不懂英文，不過也唱得不錯。至於那些看文的人，可能會變成王星等人的樣子呢。」

阿寶一望王星等人，他們全部停止頌唱，而且拔出自身武器。凌天齊怒道：「剛才就是你控制我們的吧！」

魔僧大喝：「竟玩弄人心！可恥！」

阿寶大驚，馬上拉著匙匙逃離世界，驚呼：「嘩！我們快走！別讓他們追上呀！」

一瞬之後，二人再次消失於眾人眼前，但司馬德如便能推論出那是一首慶祝生日的歌曲，難怪可以令人平伏心情，豁然開朗。

王星一怔，見他們能夠瞬間轉移，知自己與他們尚有一段距離，無論如何，現時天壇大戰要緊，大喝一句：「生日快樂！不不⋯⋯英雄無敵！」

沬沬祝寶寶生日快樂
成篇文都好得意呀，嘻嘻

咁係咪算加左更

多謝

多謝沬沬

生曰快樂

依篇唔係當一篇掛
生日快樂

生日快樂
生唔係諗住唔加更呀嘛

老左一歲快樂

咁樣咪幾好
陣間出返 真。第三十章

唔係當一更呀

生日快樂

沫沫都好得意

戴住綠帽睇笑話

打少啲丁就健健康康

匙匙係咩呀
女朋友呀
女朋友係咩呀
仲打丁

更正
好似係

準新娘可以做咩呀
幫下佢

生日快樂牙寶

咩意思

多謝
今日超happy

多謝
返到屋企出返篇正經既

咪亂講野

牙你⋯

多謝
等多十幾分鐘就出文

你識唔識字架，邊有人咁樣叫架

應該叫未婚妻

真。第三十章－－天壇大戰

凌天齊不避直衝，九陰邪龍口中大噴龍炎，抵消電擊術後，也拔出散發彩光的長刀，頓時刀影似籠罩司馬統。司馬統一怔，怒吼：「你對師父做了什麼？」

凌天齊冷笑一聲，毫不在乎道：「這世界汰弱留強，這把秘寶需要一個更強大的主人。它渴望鮮血，它渴望殺戮。這不是武器存在的意義嗎？」二人雙刀大拼，配上各自魔法，聲似暴雷轟頂，而雙龍亦各自噬咬揮爪，天壇被他們的攻勢打得開始崩潰，變得四分五裂。

與此同時，魔僧催動淳厚魔力，且凝聚雙腳一蹬，身影似是瞬間而至王星身後，且魔力運至右手，一掌打出，就連空氣也似被壓縮彈出。王星豈敢小覷這擊，八足馬靈活至極，數足一踏便躲開這擊，且以永恆還擊。

魔僧冷笑，殺意暴增，催動近半魔力施六重水箭術。王星大感危險和恐怖，方知剛才一掌只是誘餌，緊接而來的一擊才是殺著。八足馬與王星心意相通，即以黑氣形成盔甲，而王星先施五重火球術削弱水箭術的威力，再集中力量拋出永恆將之破開。魔僧沉身，卸走永恆的巨力，更借力打力，將永恆指向司馬統，可見魔僧的高超技巧。

王星一驚，馬上召回永恆，但那份危險依然令司馬統一怔，令凌天齊有機可乘，即施二重風舞術，魔力波動奇大無比，扯起附近碎石，一道狂風直湧。

斷

司馬統未有慌亂，知風屬木，馬上使出六重金壁術擋下，再施金盾術，以九陽神龍尾巴一擺將金盾如炮彈般打出，剛好破開風舞術攻向凌天齊。凌天齊使二重火矢術打穿金盾術，九陰邪龍忽然一撲，雙爪狂抓，抓風呼呼，更以尾巴尖刺鞭擊，竟將司馬統連連逼退。

司馬德如看得吃驚且入神，知四人實力其高，足以傲視天下眾人，一時未能發現正有一批人手拿大木桶，偷偷走到涿鹿山山腰，挖開魔神遺跡。

王星也略處下風，沒了司馬德如在旁突擊以封殺方位，與魔僧單打獨鬥實在十分吃力。要不是八足馬的黑氣盔甲，他早就死在魔僧掌下。魔僧狠道：「怎麼了？沒了小姑娘在旁，就不能打了？」話畢，他連施火星球術，竟大得與九陽神龍可比，令王星大驚。魔僧冷笑：「我們就看看這山是否能夠承受吧。」

之前戴過，不過琴日唔小心睇到d野
搞到自己有少少嬲⋯⋯

女人真係好撚狗

王星知根本不能硬擋，只好策八足馬飛至半空，但依然被火星球術擊中，馬上吐血，但幸好有黑甲保護才減輕傷害。司馬統和凌天齊亦各騎座騎離開，免得被其波及。火星球威力龐大，將整個天壇打碎，遠看就似涿鹿山山頂被打凹。魔僧趁碎石四散，猛然一躍跳向王星，雙目茫然，使八方火龍術，誓要以此招絕殺王星。

王星大驚，見魔僧身前忽生一條凶猛火龍，龍嘯奇響，似要將自己吞噬。忽然王星腦海又再浮現回憶，回憶中他正站在巨山之上，望向山下萬千屋宇，千千萬萬的人族在此生活，略帶黯然說：「古，你就這麼相信所有人嗎？」

一人身懷紫氣，樣子俊美正氣，背後斜插神劍，笑說：「既然是我的戰友、我的同伴，我當然相信。而且只要是人族，我也會拼死守護。即使天地神魔來襲，我也願意以性命相救，在所不惜。你不是也為了人族而在維格利德向巨人族和魔狼族宣戰嗎？」

王星大感困惑，但回憶中他說：「盤古，我當日走去另一世界，成為大魔導士，繼而羽化成仙，得道成王，當重回須彌之後，但世界渺小，其後我與宇宙天道連接，方能成皇。若沒有你，我定不會有此成就。牟尼曾道，人有三苦，乃貪嗔痴，尤其那些久未得道的人。」

被稱為盤古的俊美男子望向蒼天，認真說：「既然我選擇將背後交給你們，就不會有絲毫懷疑。我已內化兩儀之境，只要踏入太極之境，我則會再向天、地兩族宣戰。」

「無極生太極，太極生兩儀，兩儀生四象，四象生八卦。八卦演萬物，萬物有五行。盤古，我與你得道的方向不同。我從天下萬物當中得知五行，再演算重返四象。只希望總有一日，我能達到你的境界。」

盤古豪氣道：「既然陰陽能生地水火風，再生萬物，就證明世界充滿千千萬萬可能性。既然六族要來一場號稱審判日的戰役，我們就創造出看似微乎其微的可能性吧！」

王星思緒又似混亂，又似亂中有序，心想：「重返四象？盤古又是什麼人？」從記憶中重回現實，望向來勢凶凶的火龍，運起大量魔力使出紫雷陣，風雲大變，一道紫色雷電從天而下，將火龍化成虛無，威力更大得將本已破碎的天壇劈開。

魔僧一怔，心想：「臭屁楚德！竟然將紫雷陣傳給王星！」他沒有座騎，力量一過，便漸漸墜落著地，怕被三人偷襲，便連施火矢術，擊向三人，箭密如雨。

王星知自己身在激戰，不敢放鬆，但腦海對那回憶久久不忘，心想：「到底什麼才是重返四象？」

司馬統連環搶攻，馭九陽神龍向凌天齊俯衝，道：「龍邪，你竟不理師徒之情，將段仲殺害！你還算是人嗎？」

凌天齊不斷躲避，在千鈞一髮間還擊，理直氣壯道：「哈哈！龍魔，你不是向來不理世間仁義道德嗎？為什麼突然之間成了說教的下等三九流？」二人互有攻守，雙龍騰飛惹起狂風，將各碎石扯走，天壇再不復當初模樣。

忽然陣陣耀眼彩光閃現，眾人不禁以餘光一瞧，才發現天壇某處之下原來藏著大量秘銀，形狀彷彿是個防護罩，正保護某事物。

多謝未來老婆大人

又比你斷
好野

只可以話唔好彩

真鳳係盤古？

你估下

執劍唔係講過咩？

淨係記得佢係第一人

第一人好似話佢有好多名

啱啱睇返執劍結局先發現到佢係盤古

原諒我無睇第二版既執劍

第一版都好似有講

咁耐以前，我呢排又發生左咁多事，邊記得咁多細節⋯⋯

poor you

唔好傷心啦
沬沬呵返~~呵返
抱抱就冇事咖啦 抱

今晚應該要夜少少先出到文

盤古匿稱古
咁奧丁係咪丁

文呢 忍唔住啦

得少數人會有呢D暱稱

第三十一章－－千年奧秘

魔僧著地後，發現那些確是秘銀，無花無假。須知秘銀素來珍貴，如此大量秘銀已足以鑄造不少強大無比的兵器，價值連城。可是他復仇之心未平，連施水箭術，想逼使王星降下。

王星雖可一直向天飛去避開水箭術，但怕魔僧突然攻向司馬統，後果將不堪設想，所以亦連連避開水箭術，俯衝向魔僧，以永恆連刺，每刺亦力拔山河，似要刺破空氣。

司馬統和凌天齊也未理那些秘銀，繼續戰鬥。九陰邪龍尾巴上的尖刺堅硬，且尾巴幼長，如同長鞭，令司馬統難以攻去，幸好九陽神龍皮堅肉硬，凌天齊一時之間也難以攻下。凌天齊心想：「龍魔功力也真的大有進步，連施此等魔法加上大拼近戰也未有頹勢，魔力可真精純，不過我的好師兄，九陰邪龍注定要打敗九陽神龍的呀。」

司馬統知久攻不下，與廿年前略有相似，亦不敢貿貿然盲目進攻，反而穩守突擊。他以金刀攻守，忽然擋下凌天齊一記攻擊後，腕轉三分挑起長刀，使凌天齊中門大開，見機馬上連施水箭術、電擊術和火矢術，各術先後無序且間隔短促，逼使凌天齊要麼以魔力硬擋，要麼施術硬拼。

凌天齊卻笑說：「中門大開的人，可是你呀，師兄。」將長刀在空中一拋，轉為左手握刀，奮力一劈一挑，破開數招後，九陰邪龍忽然口前凝聚一股極凝聚的能量，再加上凌天齊注入魔力，直接吐出。他續道：「陰為濁。這招就是為了對付你的殺著！」

司馬統大驚，見此擊的確恐怖，似可以破山滅河，奈何距離太近，根本無法完全避開，只好催動幾乎全身的魔力，施六重金盾術，望可擋下這一擊。魔僧見二人皆全心全意集中，馬上施三重電擊術各擊向二人。王星害怕，亦馬上出手，將永恆拋去，望能打散正湧向司馬統的電擊術，大叫：「龍魔前輩！」

九陽神龍忽然催動起一道半透明而白色的防護罩，協助司馬統擋下凌天齊那看似驚天動地的一擊，可是也被打退，壓在秘銀之上，卻令秘銀彩光更亮更耀目。凌天齊難以置信，一怒之下，大吼：「你總不會一輩子這麼好運！」

司馬統依然感到那份壓力，心想：「若非九陽神龍，我一定無法擋下那一擊。如果似龍邪一話，陰為濁，那麼陽則是清。這層秘銀到底是什麼回事？」

早在先前，司馬德如看見此等質量的秘銀，總覺事有蹊蹺，細心望去，竟發現有人進入魔神遺跡，心想：「怎樣有人會在這時間走進魔神遺跡？難道這大量秘銀與魔神有關？」她恐防當中有異，便乘七星龍馬上衝去魔神遺跡，但洞口太窄，又怕驚動遺跡中的眾人，只好命七星龍守在門外。

我斷！！

一道男聲道：「快點。各位，終於是時候迎來我們家族的光榮！」

司馬德如聽後，總覺聲音熟悉，但一時又未想起是何人，繼續走去，直至接近最深處後，發覺對方有十人，而正在指揮的那人正是聶天行。她見聶天行命各人將各木桶打開並倒出，雖然未知何事，但亦馬上釋出才智氣勢，希望能阻止聶家奸計。

聶天行感到那股氣勢後，渾身發抖，全無戰意，而其餘九人亦是如此，不過他們已將木桶推倒，大量液體從中流出。司馬德如嗅那濃烈的血腥味，便猜到那是鮮血，問：「聶天行，你到底在做什麼？」

鮮血逐漸填滿晶柱附近的陣圖，流過血石，閃出陣陣紅光，場面詭異。司馬德如上前查看，發覺本來暗紫的晶柱亦慢慢發出光芒，當中更有一股無窮殺意，肅穆冷漠，恐怖得令就在附近的聶家眾人口吐白泡昏迷，就連聶天行也不得不跪下，渾身抖震。即使正在散發才智氣勢的司馬德如也不禁感到氣促，感到一陣恐懼，心忖：「魔神？」

聶天行壓下恐懼，眼神彷彿充滿榮耀，高舉雙手，大叫：「蚩尤大人，重返人間吧！」自他這句話，一道強烈紅光從陣圖散出，司馬德如也不得不以雙手遮眼。

一道澎拜洶湧的殺意和古魔氣勢從暗紫晶柱射出，彷叫眾人要向他膜拜，晶柱表面漸有波動，原本堅硬無比的晶柱忽成液體，形成一名高約兩米的男子，頭生牛角，目光似火，且背生一雙肉翅，眼神凶悍無情，肌肉結實，不怒而威。蚩尤見聶天行雙眼熱情，知此人便是自己親自挑選的後人，笑說：「好。你是聶家何人？」

聶天行大感高興，心中既是感動，恭敬道：「蚩尤大人，我乃聶天行。專誠到此將大人重召人間，再度君臨天下，征服世界！」

司馬德如大驚，望向蚩尤，回想王星先前的說話，忽然將一切想通，猛然向後跑，騎上七星龍飛向眾人，大叫：「別打了！聶家舉行儀式，將魔神蚩尤復活了，再打下去，就連我們全部也會葬身此地！」

王星等人當然感受到那份恐怖猖狂的氣勢，強大得令人心寒，甚至即使眾人聯手也未必是他敵手，而且召喚陣起之時，天空轉暗，彷成黑夜，叫五人不得不停手，凝視遺跡洞穴，眼見蚩尤緩緩走出，而聶天行則緊隨其後。

蚩尤渾身散發霸主之風，眼神似毒蛇盯著五人，心想：「我被千千萬萬人視為魔神千年有多，理應令我氣運大增，面前四人已成魔導士，而且氣息渾厚，看來我將得道成王。」聲音洪厚道：「除了那小娃兒，你們身上也散發重重氣息，不錯。我便是魔神蚩尤，願意當上助我征服世界的四騎士嗎？如此一來，你們便是在我一人之下，萬人之上。」

斷得靚呀

奧丁對蚩尤

問呢個問題之前
你應該問另一個問題先

黃帝去咗邊呀

理應氣運大增
啫係而家冇大增？

如果話王星係最後一個皇
蚩尤點解有王之氣息？

有增加到
所以即使相隔千年仍可復活
而且能量大增

思路不錯

王既氣息應該係高三就會有？或者話有王既氣息先升到高三？記得之前但丁好似話9個傳說都有
會唔會皇係指超脱高三，而王就係高三

哈哈
好主意！

但丁有講過的
去搵搵

"王" 同 "皇" 係有分別嘅
.
.
.
.
.
好似係...

所謂王之氣息是從心靈、靈魂所散發出來的獨特氣息，彷似光芒，獨一無二，記戴著強烈無比、足以讓人驚嘆的記憶，亦會在靈魂上刻上烙印，代表能夠成為傳說、高階三門者的人，靈魂幾經生生世世的磨練，又或者前生、前前生或不知幾多前生曾做出某些功德，才讓今生擁有這種王之氣息。換句話說，擁有王之氣息的人極有可能是某偉人、聖人、英雄的轉世。

呢段？

皇係四 王係高三
好似係

唔通蚩尤係上一代既王？

打

100正皮有冇加更

有

打少啲 健康啲

對

不過仲有最後仲有解釋點解電王都做埋傳說

冇記錯好似係因為佢同氣運大既人一齊得耐自己既氣運都提升左

聰明

出文未

文？

加更？

電王有做埋傳說咩

無

文呢

攻打奧丁=打丁

大家稍等
返工果道有大獲野 執緊手尾

其實有的
只係無直接講

0242

重未有文

Sorry
今日真係出唔到文
個人好辛苦

抖下啦

Sorry

我地實撐你㗎hehe

真鳳唔係同佢講話佢都就黎升高三咩

辛苦寶寶了

無記錯但丁講架嘛
電王痴得真鳳多所以升埋佢既氣運，但呢世中三已經係佢極限，或者下一世電王都會有王之氣息

唔通真鳳走左之後電王變最大氣運-->高三？

冇文

好
終於整頓好自己心情
讓大家久等了

文

文文文

兩日都冇文

第三十二章－－蚩尤大計

王星、司馬統、凌天齊和司馬德如皆有座騎飛於半空，而魔僧站在地上，與蚩尤靠得最接近。除王星和司馬德如外，其餘三人哪個不高傲自大？三人獨步天下，傲視群雄，即使被蚩尤的威壓逼得心生微微恐懼，但豈會輕易低頭？

魔僧雖見蚩尤魔力凝結非常，大有威壓，可是他一身傲骨，抬頭挺胸道：「我沒興趣當任何人的手下。」

蚩尤輕笑：「天行，我保證聶家往後，千秋萬世也是天下第一大族。即使是他們，亦要在你面前跪下。你先退下。」聶天行聽後大喜，跪地連連道謝，之後才匆匆離去。蚩尤望向眾人續道：「你們與我尚差一步，卻是差天共地的一步。我，可是與傳說同級的大魔導士！」

司馬統問：「如兒，到底怎麼回事？」

司馬德如冰雪聰明，道：「爹、星哥哥，我們也被騙了。」凌天齊和魔僧也被司馬德如的說話吸引，不禁多加留意。她帶有懼意續道：「記得那神話嗎？各路英雄一同封印魔神，獲得魔力文明，然後分散各地，形成百花齊放之境，生出天下大族和各門各派。但以我推測，蚩尤根本是首個使用魔法的人，更是混合其餘物種的怪物，傳授魔法向各地人民，並讓當中最強將自己封印起來，等待適當的時機讓自己復活。」

蚩尤輕笑，目光盡帶賞識，說：「哈哈！每人也混合不同生物的血統，只看血統會否覺醒。我體內擁有魔族血統，這可是我的天賦。小娃兒，你叫什麼名字？既然能夠憑如此細微的事上猜出七八，若你願意跪拜，我亦希望能得你頭腦，畢竟，我要得到的是這世界。」

司馬德如道：「星哥哥，你記得你說遺跡裡上下的陣圖不同嗎？我猜，上的是封印陣，將蚩尤形成晶柱；下的是召喚陣，讓他可以在日後復活。以他剛才反應，我先前所猜的也應離事實不遠。那麼，他將陣圖複雜化，且教導各地所謂的英雄不同的陣圖，各有差異，所以即使他從封印之中回歸，也可以最原始的陣圖制衡各地霸主，統一天下。」

眾人聽得大驚，若司馬德如此話當真，蚩尤這計可是經歷千年，計劃精深，環環相扣。王星問：「如妹，那麼為什麼聶天行會懂得如何召喚蚩尤回來？」

司馬統轉數甚快，皺眉道：「看來當年蚩尤早就挑選聶家作為啟動召喚陣的使者，所以聶家得到比任何人更多的秘寶、財富、陣圖，且代代相傳，亦因如此，成為天下第一大族。即使最終沒有出到任何一個天下最強，勢力已是龐大無比。」

蚩尤仰天大笑，道：「小娃兒，來助我取得世界吧！」

王星怒道：「我寧死不屈！」

蚩尤眼神凶狠望向除司馬德如外的其餘四人，說：「那我就看看你們還會堅持多久。我所謂取得世界，可是真的要得道成王！」話畢，他忽然奔向站在地上的魔僧，一拳崩擊。魔僧對那骸人的速度大大感到驚訝，只可勉強避開，可是那道恐怖的拳風傳來空間震動，更似扯走身邊所有空氣，頃刻難以呼吸，更被打走數十米。

王星道：「我們集合攻擊吧！否則這世界就完蛋了！」話畢，他策八足馬衝去，再上前使出六重電擊術。

蚩尤看此也不禁一怔，心忖：「怎麼這人會使最原始的電擊術？難道他也發現盧恩字母了嗎？沒可能。各地英雄學習不同的陣圖，且互有爭鬥⋯⋯這人身上竟有王之氣息，趁未成器，他一定要死。」道：「你也太危險了。」話後，他以渾厚魔力硬接王星一記，且雙腳一彈，速度奇快，且將惡魔之力集中右拳打出。

王星感到那是除魔力以外另一股力量，尤其配合蚩尤冰冷殺意，顯得恐怖無敵，根本無法躲避，只及時以全身僅有的魔力注入永恆硬拼一擋。一聲巨響傳出，似是天雷轟炸，蚩尤這一擊驚天動地，似是打碎空間，將王星打飛至老遠，直線墜落到附近的洛花森林，口噴鮮血，看似奄奄一息。

司馬德如大叫：「星哥哥！」司馬統看得大怒，催動全身魔力，戰意高昂至極，散發前所未有般強大的獨尊氣勢，馭九陽神龍前去，金刀狂揮，似是道道金光籠罩蚩尤。

凌天齊知蚩尤不愧為魔神，實力強橫，在場所有人也無法單獨對付，奸笑道：「師兄，想不到我們竟會再次聯手。」話畢，他亦釋出妖邪氣勢，馭九陰邪龍衝前，長刀彩光閃爍，不斷射出刀光，更配合司馬統的走位，合攻蚩尤。

蚩尤身手何其敏捷，一時退，一時以魔法抵消，大笑道：「你們二人竟懂八卦方位，封去路，阻前進，哈哈！段家的後人嗎？不過，既然我教導他人，我自有破解方法。」他爆發足以令人發瘋的古魔氣勢，同樣腳踏八卦，更搶先霸佔離位，使五重火球術攻向司馬統，再順踏震位，使五重電擊術攻向凌天齊。

二人被他強攻之下，合擊馬上被打破，幸好司馬德如在遠處連使火矢術，總算暫緩蚩尤攻勢。蚩尤冷哼：「小娃兒，別逼我出手。我還需要你的頭腦。你們雖然作為魔導士的顛峰，可惜根本沒有王之氣息，無法成為大魔導士。投降吧。」

司馬統和凌天齊氣喘吁吁，先不論對方魔力的質量比二人強大得多，光是那古魔氣勢也足以將二人逼退。凌天齊道：「還記得先知生前留下的那句話嗎？曾幾何時，我以為我便是那個救世主，看來，蚩尤才是那位霸主。」

司馬統道：「夜星一閃流天際，魔力一現與天齊。如果我們戰敗，天下就會落入蚩尤手上，定必生靈塗炭。」此話換來凌天齊冷笑一聲，但司馬統知他也不是蠢材，定會合力攻擊蚩尤，笑說：「那麼，一同擊敗蚩尤之後，才分出高下吧。你近戰較強，我魔法修為較高。師弟，替我掩護一下。」

呢到先停

無上個post嗰100正評加更都補返琴日個篇呀

定好似加左

未加

人地話該post事該post了 冇加更架啦

嬲

咪咁啦
宜家衝正評都未遲

你搞到我冇心情追文 冇心情追文又扣住個正評 扣住個正評又搞到你唔開心 兩敗俱傷

Agger 所以都係出返更加更 都係一更姐咪咁小氣 匙匙呵?

咩匙匙

咪咁啦

尋求緊匙匙認同

春仔醒目

好啦，咁我地一齊求下匙匙啦

舊讀者留名

咁上個衝黎做咩

一係唔推post淨衝正皮 咁咪會推遲開新post

撚得過
以後討論劇情開新po

夜少少出文

如果你地會討論的話
我又唔介意

第三十三章－－奧丁一名

凌天齊率先馭龍上前，踏八卦方位，望能以靜制動，以柔克剛，而司馬德如亦馭七星龍稍微靠近，噴出龍炎，且施四重火矢術協助凌天齊，盡量為司馬統爭取時間。蚩尤大笑，正想舉高右拳打去凌天齊，忽感一股殺意，便暫且後退。

魔僧嘴角尚有少許鮮血，但眼中怒意完全蓋過心中的恐懼，道：「今天，將是殺神之時！」

蚩尤絕對有能力以一人之力擊斃三人，不過他此刻心思並不在此，腦海不斷苦思：「我已是大魔導士，而且這世界已升為高量世界，但為什麼我還沒有要得道成王的感覺？難道關鍵是要成就另一個？可惜呀⋯⋯剛才一擊足以擊潰山嶽，看怕那人已命不久矣。難道我要再次沉睡嗎？世界呀世界，為什麼你總是如此殘忍！可惡！」

蚩尤沉睡千年，本以為當喚醒之時，便是得道成王之際，於是便將怒氣發洩在三人之上。凌天齊見蚩尤戰力高強，只好且戰且退。剛好魔僧連打數掌，惹怒蚩尤。蚩尤忽催動惡魔之力，避開魔僧掌風而牢鎖他手腕，咯咯數聲，廢去魔僧雙臂，再以四重電擊術將此人了結。司馬德如見蚩尤竟是如此恐怖，動作行雲流水，已超越肉眼可見的速度，不禁感到一刻絕望。

此時，司馬統大喝：「我觀星多年，參透星宿，悟出此術。本以為用此招奪得天下最強，那麼就先用此術滅你！」全力使出自身最強大的高級魔法－－七星斗轉術。

蚩尤大感震驚和危險，因這魔法並非出自他手，知這術乃司馬統親自研究所得，不禁讚嘆其才能。七道看似微弱的星光在蚩尤腳上生出，位置奧妙，尤似陣法，從天樞、天璇、天璣、天權、玉衡、開陽和瑤光星位湧出，雖然柔和微弱，卻瀰漫無盡殺意。

蚩尤雙腳一蹬，想遠離陣法，怎料星光扭曲旋轉，竟快一步阻他去向，七道星光更互相連結，與天上的北斗七星相映生輝。蚩尤冷哼一聲，催動魔力凝聚雙手，實行以力破巧，連揮數拳，力大似無窮無盡，竟將星光打散。

凌天齊此時再命九陰邪龍吐出陰濁炮，能量極度凝聚，漆黑無比，邪氣十足。蚩尤催動魔力，以七重火球術硬拼，餘威更湧向凌天齊，叫他匆忙後退。司馬統和凌天齊見招數皆被蚩尤擋下，便知已是盡頭，再無勝算，難免心生頹風。司馬德如也深知不妙，但見王星已死，更無意偷生，抹走清淚大叫：「爹！龍邪！生死有命，讓我們以勇士的身份戰死吧！」

此話豪氣萬千，聽得司馬統和凌天齊忽然豪邁大笑，拋開生死不顧，心境更是豁達，雙雙馭龍直衝向前，以性命為賭注與蚩尤作最後一戰。蚩尤冷笑：「既然知戰死，還要來嗎？」

遠在洛花森林中，王星與八足馬倒地不起，陷入昏迷狀態。蚩尤那一擊威力雄厚，更是確確實實打中，那股彷帶毀滅的能量盡傾王星胸前。幸得八足馬將所有黑氣凝聚，替王星擋下大部份威力，但能量太大，直接打碎黑氣，更令他大受內傷，臂骨、胸骨、肋骨盡裂。他感覺自己力氣盡失，幾乎握不穩手中永恆，左手吃力地撫摸同樣受傷的八足馬，大感哀傷，心想：「如妹，我再也不能保護你了。八足馬，我負了你。」

雙鳥似有感應而飛來，坐在王星雙肩上，道：「我懂得治癒術陣圖。」「你盡釋餘下的魔力，八足馬也盡注黑氣，先過此關。」

八足馬果有靈性，馬上將黑氣輸去，王星大為感動，淚盈滿眶，一切盡在無言中，閉目釋出魔力注去雙鳥，忽然發現原來自己早在不知不覺中將不少魔力注入永恆，足以治好身體。隨著黑氣和魔力流過王星身體輸入雙鳥，王星大感神奇熟悉，再次陷入一份若夢若真、如虛如實的回憶。

回憶之中，盤古身後帶著多名威風凜凜的男女，其中一名人身猴面，手握金剛棒，亦有一名人面蛇身的女子。盤古遙指似在萬里之外的一座城池，略有哀愁道：「我們能攻下那城嗎？」

一名英俊瀟灑、鼻高眉秀的男子，彷有五聖靈於身，掌五行八卦，道：「古，你已成王，且得軒轅神劍，神力無窮，當中藏有大能，而我、奧丁、三清亦成傳說，要攻下此城，絕無問題，不過當中或需要考慮，因後果將會無窮。」

另一名身穿薄薄道袍，目光如隼，臉容雖老而不衰，依然精神飽滿，道：「伏羲所言甚是。再者，我已從三歸一，與王只差一步，攻城絕無問題。幻血族雖是血族分支，但素來無皇，只出四名傳說。若我們攻下，定可奪取其氣運。奧丁，你和伏羲同樣反對，對嗎？」

王星心想：「我是奧丁？原來如此，傳說或大魔導士實乃成王前的一個階段，可是記憶實在混亂，似是不斷穿插，無法知道到底當中為何。」而回憶之中，奧丁道：「對。古，要攻下幻血族領地絕非難事，可是一旦進攻，我們就注定要與百大種族為敵。」

那人身猴面的人怒道：「奧丁，你瘋了？我們人族與所有種族也為敵！你忘記了他們如何對付我們的嗎？」

奧丁話中似是略有不屑，道：「悟空，我從來沒忘記所有種族如何侮辱、奴役或進食人族，但請你想清楚，我們暫沒能力對抗擁有皇的百大種族。我敢肯定，若我們現時進攻幻血族，則直接踐踏百大種族之一的血族。先不論天、地、神、魔、龍、血族，光是泰坦族後裔－－巨人族也能將我們全滅。我希望能夠拯救世界各地人族，但不代表我們要白白犧牲，不代表我們要白白挑起戰爭。沒有智慧，空有力量，則一事無成。」

睇黎奧丁會係智勇雙全既角色

之後啦

佢兩隻烏鴉先係本體

加更呢？

補更呢？

總覺得龍魔嘅七星斗轉陣係一個鋪排
btw好耐無留言哈哈

王星咁蠢又唔似喎

我都覺

高級魔法豈會被蠻力輕易破解

咁留多d la

諗起銀魂新八副眼鏡

力量的差別
大魔導士=傳說

係皇定王

明白了

推！！！！！

自推一下

推完，不如post 文

十點半左右會出

一次過出到尾啦

艾加

咁大獲

11點半都黎啦

返工太忙
宜家出

第三十四章－－重返四象

王星感到奧丁那份救世之心，從回憶中跳出，張開雙眼，望向仍在戰鬥的眾人，陡然一切停頓，包括司馬統、凌天齊、蚩尤、魔僧，心想：「無論如何，我也要拯救司馬德如、司馬統，我要拯救世界！我既然下定決心要保護身邊人，那麼這份信念則與我長存！至死不滅！」

頃刻，王星的靈魂變得純粹精煉，似毫無瑕疵，毫無雜質，魔力昇華，散發無形威壓，體內更湧出天神之力，令全身傷患轉眼治癒，而且渾身是勁，成為等同蚩尤的存在。

蚩尤忽然感到從洛花森林中爆發一股同為大魔導士的能量，不禁笑說：「這就是我的氣運嗎？那一拳竟然成就了另一名大魔導士，來吧！讓我成王吧！」話後，他奔向洛花森林，不理已受傷不少的三人。

司馬德如見此大感歡喜，但全身無力，只能躺在七星龍背上祈求王星能勝。她與蚩尤畢竟相差太遠，幸好他沒動殺機，否則早已沒命。

王星身騎八足馬，手握永恆，黑氣形成盔甲，實在威武不屈，目光如炬，戰神氣勢厚實如牆，霸氣十足，向雙鳥輕聲道：「記憶、思維，小心。待我戰勝歸來，再找你們。」

「盧恩字母可成防禦，如金盾術。」「將對應字母寫在黑氣盔甲之上，加強防禦。」話後，雙鳥暫且遠飛，在高空盤旋，彷替王星打氣。

王星聽後大喜，馬上透過意念，將字母寫在盔甲之上，猶如碑紋之鎧，笑說：「謝了。八足馬，為我們心中的信念而戰！斬殺魔神！」八足馬戰意正是高昂，更與王星魔力互通，速度暴增，比蚩尤絕對有過之而無不及。轉眼間，王星和蚩尤只差數十米，彼此殺機大動。

王星奮力一刺，槍頭匯聚萬鈞之力，彷彿要刺破空間，掀起陣陣波動。蚩尤久未感到如此危險，心生興奮之色，生出巨大的五重金盾術，且以巧勁卸走少許勁度，問：「你叫什麼名字？」

王星知蚩尤所施的術亦是純粹無瑕，想起他因一己之利而將各魔法陣圖混入不少沒用處的字母，實在大感可惡，正氣凜然說：「我叫王星！」見那刺力氣已消，便槍轉數分，催動那份天神之力，以槍柄猛力一推，想令蚩尤暫失平衡。蚩尤看那力量神聖無比，立即向後一退，竟然連施各中級魔法，土流術、落雷術、火星球術和噴泉術，忽然間洛花森林地形劇變。

王星知蚩尤不愧魔神一名，光是對魔法的運用、造詣已遠超眾人，竟可一同使出各系中級魔法。八足馬即時踏上空中，避開土流術和噴泉術，再以六重火球術硬擋火星球術和落雷術，心中大感吃力，知道不能再讓蚩尤拉開距離，便策馬奔去，奮力拋出永恆。

永恆快似金光，瞬間即至蚩尤身前，叫他大驚，只好再施六重金盾術擋下。他心想：「這人力量強大，非同小可，不過先知曾道我乃命運之子，我定是天命所歸，世界之寵！」待永恆巨力消去，他一腳將永恆踢至老遠，雙眼茫然，腦海構成一個極為複雜的陣圖，頓時風起雲湧，似是天地間盡含殺機，喝：「王星，看我這招！六合龍捲陣！」

這招王星早就見識過，但蚩尤所使的豈是三護法的可以相提並論？六道大型龍捲風從天襲來，竟令王星大感窒息，彷似無路可退，難以躲避，心想：「紫蘭曾提及六合所指六個方向，東南西北上下，那麼我該如何應對？」心知不妙，只好催動魔力，雙眼同是茫然，使出同為高級魔法的紫雷陣。天色更為昏暗，現出紫色雷電，一記怒劈六道龍捲風。

兩術硬拼，將天空烏雲打散，而六合龍捲陣略勝一籌，餘威湧向王星，將他再次打後甚遠。蚩尤知機不可失，馬上跑前，再湧起魔力，連施火星球術和噴泉術，誓要殺死此人，奪其氣運。

八足馬盡力穩下腳步，但王星依然感到昏暈，身上有多處傷口，不斷失血，即時咬破嘴唇以令自己清醒，召回永恆，見上有火星球術，下有噴泉術，水火相逼，苦無對策，也只好一賭，將魔力注入永恆，爆發出五色彩光，策馬前衝奮力橫揮。永恆所過之處，彷有空間破碎，扯出瘋狂波動，抵消噴泉術和火星球術。

蚩尤雖知王星力大無窮，但察覺當中有異，笑說：「你還可以用多少次？你以為這麼容易就可以力破巧嗎？你頹勢已起，迎接死亡吧！我才是真正的命運之子，即使犧牲所有人，我也要得道成王！」話畢，他盡催全身魔力，使用紫雷陣，氣勢磅礡，蓄勢待發，似會劈開大地，而得道成王四字更是響徹天地。

在烏雲凝聚之前，夜空一顆流星忽然擦過，令王星想起當日與紫蘭觀賞流星雨，當時他向流星雨許下願望，盡自己能力保護身邊人，握著永恆的右手握得更緊。雙鳥飛到王星肩上，竟化成光芒與他融合成一，道：「我作你記憶。」「我作你思維。」

自此，王星雙目茫然卻是澄明，腦海豁然清晰，似虛實相交，心想：「盧恩字母可分成四類特性，便是物質、空間、能量及時間，混合則構成各種魔法。難道就代表地水火風？」陡然運轉飛快，將五行演算重返四象，戰神氣勢洶湧地向四周爆發，說：「蚩尤，即使你是真正的命運之子，我也會拼死站在你面前，擋下你的路，為了我愛的人，也為了這世界！」這話與蚩尤一話同樣似要憾動天地，就連司馬德如等人也感到當中浩瀚。

王星腦海構成一幅嶄新而複雜的陣圖，注入餘下所有天神之力，且以所有魔力凝聚右臂全力拋出永恆，快似光芒，心想：「流星！讓我的願望成真吧！」大喝：「永恆流星雨！」

可以反推上兩儀啦

斷估無咁快
人族盛世個陣佢都未推到兩儀

遲左出係咪應該加更

天神之力係咪即係幼茶定夜叉果隻

無錯
同埋咁易入兩儀咩

Yes

返工已經好慘

我都就黎做到大魔法師

夜叉果個好似係天使？

F4

係時候重睇執劍啦

扮咩

陪你去看流星雨

夜叉係神族血統

春仔叻

遲下先

好撚型

再推

宜家出文

第三十五章－－成王之路

紫色且巨大的雷電盡帶霸氣，彷代表絕對的毀滅般向永恆打去；金光閃閃的永恆突然化開，變得成千上萬，有如流星雨，似帶無盡的希望直指紫雷。

蚩尤大感驚訝，心忖：「這是什麼回事？我明明已有感覺要得道成王，卻被他及時壓下？沒可能！」永恆流星雨光芒四射，似和七星斗轉術互相對應，與紫雷相遇之後，互相吞噬，互相毀滅，產生劇烈波動，像要令空間破碎，惹得大地震動，山崩地裂，海流倒灌。

忽然一股彩色光華從天而降，包圍整個戰場，竟令戰場之外的地方重回平靜。蚩尤和王星同樣感知到那股看似微弱的力量，卻心生恐怖不安，不知何方神聖，但大戰當下絲毫不敢放鬆。

相隔無數無量世界之外，一名英氣十足，雙瞳淡紫的男子身處似一切皆無的虛空，身邊站有四名男子，笑說：「竟然想一同成王，倒是我第一次遇到。華德，你怎看蚩尤？」

那名男子雙眉斜飛，氣宇軒昂，一副貴族氣質，身似有五聖靈附身，目光極為有神，道：「我既是伏羲轉世，華德一名已是無用。古，你還是稱我為伏羲吧。」

那男子一怔後大笑：「可是我還是習慣其他人叫我真鳳。我向來不是智者，不知這件事背後原因。蚩尤身有王之氣息，卻不是六皇轉世，你們不覺得神奇嗎？」

伏羲點頭道：「據我記憶，蚩尤本是獸人族的王，早就被軒轅殺掉。他絕不可能是當初的蚩尤，畢竟這是與須彌完全隔絕的宇宙。看來，在各世界流傳的神話或傳說，或真或假，最終亦會創造出該人。」

真鳳想起軒轅，看著手中神劍，不禁惋惜，道：「算了，我們等待奧丁轉世前來吧。那麼，我總算沒有悔我前世的寄望，將六皇再次集結了。」自他一話，所有人的目光也暫且放在那遠之又遠的世界之上。

王星氣魄蓋世，救世之心雄偉無比，而眼神盡懾天地，戰神氣勢一時無兩，大喝：「我才是成王的人！我才是拯救世界的人！」此話一出，永恆流星雨似是威力漸增，光芒更耀目，一舉衝散紫雷陣。蚩尤知自己敗勢已成，心想千年大計竟敗在此人手上，雙目不禁呆滯，直至瞳孔充滿流星，直至一切落幕，就連彩色光華也逐漸消失無蹤。

司馬德如立即乘龍衝去，大叫：「星哥哥！」而司馬統和凌天齊皆受重傷，就連九陽神龍和九陰邪龍也雙雙乏力，全身不是骨折便是粉碎，只好安坐原地，卻不發一言，只好嘆氣。對他們而言，也許被蚩尤如此玩弄才是最痛苦。

當司馬德如跑到王星附近，八足馬剛褪下黑氣盔甲，才見他臉色蒼白，似是全身乏力，滿臉是血，心痛至極，淚流滿臉，跑去施展治癒術，怕他就此而去。王星垂頭輕笑，雖然氣息薄弱，卻是精神飽滿，道：「如妹，你不用擔心，我不會有事的。」

司馬德如哽咽說：「怎麼會沒事？你看，身上有哪處沒有傷口？」

王星知她心痛，一時沒有開口回答，剛好有時間令自己靜休，好好感受這世界，心想：「當真天外有天，人外有人。原來世界以外還有如此多的世界，這世界比起相近的世界能量高出得不少，而得道成王，即與自身靈魂本質同在，則能號令天地萬物。」

司馬德如見王星身上多處傷口以常人肉眼可見的速度癒合，更似從沒出現般，實在大感神奇，道：「星哥哥，你實在太強了。」

王星輕笑，睜開雙眼，渾身散發陣陣威壓，道：「如妹，我還是那個我，那個能為你擋下一切的我。」司馬德如聽後嫣然一笑，大感甜蜜，依靠在他肩膀上。他續道：「如妹，我總覺得一切皆是注定的，我遇上你、雙鳥、八足馬也是，為了成就這一個我。我心中有太多事尚未想通，我們帶龍魔前輩回到大宅吧。」

司馬德如一怔，問：「你還是要殺死龍邪？」

王星望去那方向，輕笑：「不。龍邪身心受創，或比死更難受，而且他沒有趁亂攻擊你和龍魔前輩，總算在天下大事之前做回一個君子。況且，現時我已經得道成王，這世界上再也沒有任何人或物可以與我為敵，又何苦如此執著呢？回去吧。」

司馬德如感到他煥然一新，與當初截然不同，不過依然溫柔真誠，點頭隨他而行，回到不知還能否被稱作山的涿鹿山。王星下馬，親自替司馬統和凌天齊以天神之力施展治癒術，功效極快，不消一會，二人便似回到平常。王星揖手道：「龍魔前輩，我們起行，回去大宅吧。龍邪，我以王之名命你不能再濫殺無辜，否則無論你避到天涯海角，我也會殺死你。」

王星一話似是震懾四方，凌天齊也被此憾動，道：「夜星一閃流天際，魔力一現與天齊。原來先知所指的是劃破天際的流星，你更得道成王，鎮壓天地，這功德實在無量。我明白了，那麼我便先走，不阻你們一家團聚。」話後，他便馭九陰邪龍率先離開，不知去向。

司馬統見王星早已大有威壓，還稱自己為前輩，不禁苦笑：「星兒，你現時比我強大多倍，戰勝魔神蚩尤，就不必再稱我為前輩了，稱我為岳父就好。」

王星依然有禮，尊敬道：「由我得道成王起，或者這世界的靈獸將會更恐怖凶猛。岳父、如妹，我們還是先離開此處。」二人點頭，便各乘座騎回到大宅。

六皇集結係咪姐係濕婆都係到

傲既轉世？

離結局不遠矣

不遠啦
如無意外
一共四十二章

100正皮多寫18章？

格硬寫長都無意思

不過都要衝破一百正評

快過真凰咁多成王

每個世界能量流動唔同麻

Live

同樣夜晚出文

I mean 外傳
唔係冇下話

好

有真鳳係背後搞搞震

有好有唔好
同意否？

係咪黎緊會講翻其他人成王既故事？
同埋想問下 王星同真雞 兩個故事既時間線
仲有 文

真雞-------------------------------->王星

是時候出文了

咁快啲啦

第三十六章－－遙望蒼天

三人在前往大宅沿途中竟遇到各種奇形怪狀的靈獸，更有一隻青色巨鳥，翼展極長，實力甚至可與司馬統相比，令司馬德如大感驚訝。王星怕此鳥一旦飛到各城鎮，將會屍橫遍野，不得不稍用一點時間收拾這鳥，更將之帶回，成為各人食物，希望眾人能大增靈氣。

直至回到大宅，趙猛趕緊走出，感到從天壇湧來的恐怖甚為擔心，見眾人安全才放下心來。司馬德如問王星有關成王和天界昇華的事，而王星亦一一解答，更說出自己乃奧皇奧丁轉世，奈何在這世界上沒人曾聽說奧丁一名，就只剩下魔神單一傳說。

司馬德如思前想後，道：「那時蚩尤曾說他乃與傳說同級的大魔導士，而爹則是魔導士。也許與其他神話一樣，這些詞彙早就與其他傳說、神話一同長眠於戰爭之中。」

王星道：「如妹，你說得對。蚩尤早就在世界仍是中量世界時已成大魔導士，但他得悉三千世界，悟到只有在高量世界得道成王才能成就最強，所以才花如此心機。實際上，所謂的魔神亦則是王。他自稱魔神，消滅各種傳說和神話，令千年以來，成千上萬的人們只對他敬畏，從而獲得更大氣運。此計當真精妙。」

司馬統點頭，笑說：「星兒，你已成王，整個人也煥然不同。」

王星道：「如妹，記得記憶和思維嗎？牠們是我前世的靈魂碎片，所以當初相遇才會出手協助。幸好及時和他們融為一體，否則我也無法將五行演算重返四象，無法使出永恆流星雨，更無法得道成王。」

趙猛聽得入神，問：「靈魂碎片？」

王星道：「這只是我的推斷。我和雙鳥融合的吻合度極高，毫無排斥，彷彿是我原來的一部份。」

司馬德如笑得甜蜜，問：「星哥哥，你以後有什麼打算？」

王星說：「如妹，記得我曾說這世界背後似有大能嗎？」見司馬德如點頭，續道：「當日我與蚩尤大戰，那大能曾經出手阻止。我和蚩尤的能量實在太集中，要不是祂，也許這世界至少會山崩地裂。」

司馬統感到當時二人攻擊的質量高得讓人敬畏，嘆氣道：「你和蚩尤那擊已經足以將各大城鎮直接摧毀，這大能竟然可以出手阻止。凡事皆有因，大能保護世界也是如此，只可惜我們對那大能實在認識太少。」

王星閉目，將感知散至最大，再次感知天地，道：「世界以外還有無數無量個世界，各自被世界膜包圍著，互相隔開。有的相似，有的毫不相同，就連文明也截然不同，當中能量似是互有流通，實在奇妙。這大能也許是創造這一切的人，才有如此龐大且天下無雙的力量。」

司馬德如說：「創造一切的人？即是造物者？」

王星直說：「若據蚩尤所言，先前他是命運之子，那麼我成王後，便是世界之子，對此世界了解甚多，更知世界意向。我知道這世界想我參見如妹你口中的造物者。此行或凶險莫測，我也未知到底如何。」

他們深知既能擋下那時一擊，造物者定必力量龐大，實力甚至強橫至某地步，足以短時間內擊殺王星，就有如王星對待那青色巨鳥一樣。司馬德如微笑，依在王星肩上，道：「星哥哥，無論如何凶險，無論如何艱辛，我也會在你身旁。」

王星大為感動，點頭微笑，道：「若我沒猜錯，只要我集中身上所有能量，驚動世界，越過世界膜，便可參見造物者。任我想帶你，也無能為力。這事就只好我自己一人去。」

司馬統見二人情深義重，不禁回想當日與自己妻子的一切，心中稍有黯然，道：「星兒，大丈夫應以大局為重，若你要參見造物者，便前去吧。如兒，有我們保護。」

王星眼神深遠，遙望蒼天，道：「自我成王，這高量世界的生物將會進一步變強。恐怕在不久將來，將會出現與蚩尤同級的生物，甚至出現各種神獸、魔獸。若我依然在你們身邊，可以鎮壓四方，沒有任何生物膽敢前來襲擊；可是若我離開，我就難以擔保了。岳父、如兒、猛兄，倒不如趁現在，我把最純粹的魔法陣圖畫下，定令實力大增。」

司馬統仰天大笑：「你這臭小子，當王後，要教我東西了，對不對？」

王星匆忙搖頭，答：「我沒那個意思，我只是⋯⋯」

司馬德如笑說：「星哥哥，爹只是跟你開玩笑。就算記憶和思維與你融為一體，你還是差了一點幽默感呢。」王星見司馬統真誠大笑，才知當真如此，也只能一笑置之，便將各種最原始的魔法陣圖寫下，更將盧恩字母逐一列出並解釋，讓他們能夠創造出各種魔法。

之後，王星讓眾人修練，自行乘八足馬飛去魔法學院，打算探望赤松和青兒。尚未看見學院，他已感到陣陣殺意，便馬上加速飛去，驚見一隻全身毛髮漆黑，瞳色赤紅如血，擁有五個頭顱的巨犬，率領眾多靈獸闖入魔法學院，心忖：「難道因為本來各靈獸就已靈氣十足，升級速度更快？這五頭惡犬已是魔導士的級數，我定要趕快！」

之前話高三係王，四係皇
九個傳說係高三啦，但而家又話傳說未去到王？

因為傳說=/=王

即係高三又有分層次但又話要有王之氣息先上到高三

邊有講高三係王呢
高三係傳說
成王會將世界意識與靈魂同在
就係所謂得道成王

因為出現咗王 皇 傳說三樣嘢
所以大家好亂

高三有王之氣息唔等於係王架嘛

姐係你著到身光頸靚，睇落好有錢，實際上係窮撚咁

拿我估咋

傳說=高三=有王之氣息

但高三=/=王

睇黎我果陣痴左線

你岩
不過其實王比傳說再高一級
已經唔會再比命運牽引

或者睇下咁解岩唔岩
皇係四門者依個就一定
高三=/=王
但王一定=高三
啫係你呀媽係女人唔代表女人係呀媽咁

其實王係高級過高三
之後皇再高級過王

世界之子>命運之子

咁傳說=命運之子
王=世界之子？

應該係話
高三就係傳說

有大氣運同王之氣息既傳說就係命運之子

當命運之子經過世界既歷練後就會變成世界之子，亦即係王。

其實命運之子係指世界之中氣運最大既人
而且可以爭奪係世界成王既人

得道成王之後就成為世界之子

12點之後先出文

逼我遲瞓⋯⋯

12點la

預我搭半出

00:28

第三十七章－－重臨幽泉

王星一喝，釋放戰神氣勢，澎湃滔天，五頭惡犬即時感到無比威壓，心生無窮恐懼，只懂低聲鳴叫，偏偏連逃跑的氣力也提不出來，更別提其他較為低階的靈獸。

赤松和青兒也感到王星到來，登時大感生機，戰意大升，而餘下的門生也催動魔力不斷擊向看似呆滯的靈獸，而那五頭惡犬被王星一記三重落雷術化成灰燼，就連地面也被打成凹陷，碎石四濺，威力無雙，實在令眾人大感驚訝。

不消一會，魔法學院便回復平靜。王星馬上上前詢問何事。赤松道：「這五頭惡犬領一眾靈獸從山野襲擊青楊鎮，死傷無數。我和青兒於心不忍，便引那惡犬來到較僻且少人的魔法學院，怎料一到此處，五頭惡犬似是再度昇華，能以寡敵眾。幸好得你及時來臨助一臂之力，否則魔法學院真的要消失。」

青兒呼一口氣，笑說：「王星，你現在也未免太強了吧。先不提那渾厚強悍的魔力，光是三重落雷術，就已經技驚四座了。」

王星微笑，有禮答：「過獎了。那麼其他地方，你們知道情況如何嗎？」

赤松知此事重要，道：「聶家、郭家等人尚有能力抵抗，但不知可捱多時。青楊鎮已經失守。」

王星嘆氣，心想：「這就是高量世界的恐怖了嗎？不過同樣，所有人也會更容易變強，」道：「各位，記下這些盧恩字母和魔法陣圖，將它們傳播出去，令所有人也有能力自保。這是個混亂的時代，請各位放下一切仇怨，悍衛作為人的尊嚴。」

赤松和青兒聽後也感到王星話中的豪氣和救世之心，而其他門生亦對王星大感驚嘆，所有人也重新記下所有魔法陣圖，更學習盧恩字母和組合，不敢怠慢。

王星拜託所有有能之士四出協助營救各人，望所有人能夠暫且放下家族、門派之分，齊集青楊鎮，合力對抗靈獸。他知道以現時實力，即使要滅世也輕而易舉，不過知道這亦是個空前絕後的機會令所有人成為一體，才特意花上更多心機。再者，他也怕自己力量過大，驚動世界，提前參見站在背後的大能，亦即造物者。

王星更找來凌天齊，拜託他與司馬統等人一同守護眾人。凌天齊本來沒此打算，但見識到靈獸的恐怖，亦答應王星。其後，他更叫來聶家、郭家、馮家，還有在南方的各小族，不論男女老幼，總算將所有人集合，以魔法學院為首要據點，共同抗敵。

王星看見這畫面，總算心感安慰，卻忖度：「也許就只有亂世，人才會如此團結一致。和平，就只會令各自爭鬥，這是人的卑劣性嗎？還是地上霸王的命運？或許天命如此，萬物有興衰，如四象五行循環，生生不息。造物者，據我記憶，難道你要帶我到另一個戰爭之地？還是，你用三千世界創造屬於你的軍隊，去守護人族？」

未幾，王星和司馬德如在百萬人見証下正式成親，大排筵席，讓各人能夠在戰事之中放鬆身心，好好享樂一回，大多不醉無歸，載歌載舞。席上更有不少巨大靈獸的菜式，就似虎添鳳翼、麟角龜背湯等等，令王星不禁回想上官雪。

翌日上午，他帶司馬德如重臨幽泉山，在王磊和上官雪墓碑前跪拜，笑說：「爹、娘，往日的小伙子現在終於長大了，而且帶了妻子回來見你們。雖然我沒有殺死龍邪，不過人族危機重重，我只好以大局為重，望爹娘可以原諒孩兒的決定。」

司馬德如見王星向著墓碑訴說心事，彷似王磊和上官雪從未離開人世，一直仍在身邊。她道：「星哥哥，老爺、奶奶定會以你為榮。你將各氏族聯合起來，合為一體，實乃人與人之間最和平的時代。」

王星苦笑說：「但這亦是最危險的時代，被眾多凶猛靈獸威脅。」

司馬德如聽王星語氣，忍不住輕輕拍打他，道：「你怎麼會責怪自己呢？這完全不關你事。要不是你，或許我們正被那蚩尤統治、奴役，而且這變成高量世界也不關你事的。」

王星望向蒼天，道：「不，這世界變成高量世界、我遇上眾多人事物等等，或許這叫天命。」司馬德如不解，他便續說：「世界要造王，不論當中犧牲死傷。蚩尤說他是命運之子，其實我便是另一名命運之子，集合生生世世之因果，與他爭奪王位。不過，一切來得太快，快得不可思議，自我接觸魔力，不及一年便成王。」

司馬德如道：「那是因為你有大氣運，而且遇強越強。」

王星搖頭嘆息，說：「我所感覺的卻是另一回事。過往靈獸成長，所需靈氣或能量龐大，但如今眾靈獸竟可以在如此短時間成長至此地步，怎麼會有此分別？因為造物者要各世界造王，不斷輸出自身能量，才能令三千世界成長奇快，因此我越來越不敢使用能量，因為我已至臨界點，快要突破世界膜。」

司馬德如其實也知王星實力已強橫得讓人感到其浩瀚，而感到自身的渺小，道：「星哥哥，我們現時已掌握盧恩字母，創造出各種魔法，實在不用擔心。」王星垂頭一笑便站起，牽著司馬德如的手漫步幽泉山，發現連毒蟲也變得異常巨大，二人回想相識那天，不得不甜笑起來，再將毒蟲殺滅，以除後患。

咁少既

同之前差唔多

字數上係

就快同真雞見面
但當時，真雞係見佢前世，盤古
咁今次，王星又會唔會先見奧丁？

但之前奧丁好似隕落左散失哂

記唔記得果陣盤古講過咩呢
佢問邊個係第一個參見既人

輕輕一推

真鳳

謝推

盤古問得邊個第一個參見自己既人
亦即係暗示左
無論當時係真鳳定傲贏
都係參見造物者

如果傲贏左，係咪以濕婆轉世既身份面聖

係咪無人睇？

快D出文啦

第三十八章－－前往參見

後來，王星帶司馬德如、司馬統等人奮戰眾高山原野，將靈獸趕盡殺絕，食其肉，飲其血，因此眾人靈氣大增，實力亦暗暗提升。當他們看見竟有實力如魔導士的巨大螳螂捕捉人類作為繁殖工具，心中怒氣難以壓抑，眾人各自爆發氣勢，上前擊殺所有除人以外的生物。

雖然蟲屍遍地，可是被當作繁殖工具的人們尚有一絲意識，猛然哀求王星等人結束自己的生命，稱寧死也不要成為此等昆蟲的養殖場。那夜，王星親自將一眾已成繁殖場的人們殺死並且火化，救世之心更是堅定不二，寧願成為殘殺萬物的暴君，但別要看見同類被折磨、被殘殺、淪為食物。

再經過數場震撼人心的戰事後，王星等人搶回大多城鎮。司馬統晉升成為大魔導士，司馬德如升為魔導士，而趙猛亦離魔導士只差一步。王星知眾人有保護自己的能力，便立下決心，要衝破世界膜，參見站在背後的大能，那名創造一切的造物者。

司馬德如知王星心事重重，所謂能力越大，責任越大，帶他到山上觀星。剛好流星雨似珍珠在夜幕上走過，二人沉醉在其中。王星見流星雨實在太美，回想那些人們腹部全是蟲卵，悲痛求死，一時感觸，竟看得落淚，直接哇哇大哭。司馬德如將他抱在懷中，也被他感染，一同放聲哭泣。

直至王星坐直身子，替司馬德如抹去清淚，微笑說：「如妹，明天我便會出發參見造物者。」

司馬德如知此事事關重大，也不欲阻礙，但又怕此行王星將一去不返，心中複雜，道：「星哥哥，你答應我，你一定要回來。無論多久，十年、廿年、一百年我也會等你。」

王星知她愛意真誠，笑答：「如妹，無論如何，我也會回來，我才不會拋下如此可愛的你。況且，我不認為造物者會殺死我。既然祂要造王，或者正需要我的力量，協助他完成大業。還記得我說過的那些應屬於前世的回憶呢？也許造物者正與他們有莫大關連，那麼，當我前去，我便是成為他們其中一員，拯救人族。」

司馬德如點頭，乖巧地躺在王星懷中，溫柔地說：「但願一切平安。無論艱苦如何，我只祈求與你白頭到老。」

直至日出，二人才回到學院。王星將自己前往參見造物者一事告訴給眾人知道，更道會在不久將來回歸。趙猛和凌天齊等人點頭說好，而司馬統更道王星定要早日回歸，免得女兒要飽受相思之苦。

王星說：「我能感到世界中約有四隻強如大魔導士的靈獸。我會帶領你們前往擊殺其中一隻，此後，我便會前往參見造物者。當我離開後，也許其餘靈獸也會一同湧來學院。那麼，學院和人族的存亡就靠你們去守護了。」大敵當前，眾人集結一心，戰意高昂。王星亦安心將一切交付他們手中，帶領司馬德如、趙猛和一群已有氣勢的義士前往西邊遠方一處火山之上。

尚未到達火山山頂，眾人已看見四隻巨大灰熊，竟高約四至五米，實是龐然大物，而牠們正包圍著一隻較為細小的赤熊。就此看去，赤熊看似當中最為弱小，但王星等人知道那赤熊才是當中最強，外有赤紅如血的精煉鬥氣，爪牙鋒利，非是常人可阻。

赤熊首先注意到王星等人到來，馬上向那方向眺望，不斷壓下心中恐懼，更叫身邊守衛準備迎戰，可是強如赤熊也被王星威壓壓下，守衛根本不敢仰望王星。對牠們而言，王星實在太過強大，王星即世界，世界即王星；只可尊敬、敬畏。

王星身騎八足馬，手執永恆，英氣十足，威風凜凜，道：「當我結束赤熊後，便會馬上參見造物者。如妹、猛兄，你們帶領所有人負責解決其餘守衛，將屍體帶回學院作為食物，吸取靈氣。」話畢，他策八足馬衝前，猶如一道灰中帶金的光芒，一瞬間便越過四名守衛。

赤熊只及時將鬥氣集中身前，打算擋下王星，可是王星以永恆奮力一刺，彷似要刺破空間，傳來陣陣波動，那赤色鬥氣竟被輕易刺破，身軀亦被刺出一個大洞，命喪當場，餘勁更將其中一名守衛同樣穿心。王星握緊永恆，集中全身力量，強大得驚動世界自身，似要撕破世界膜一樣。

當赤熊倒下之時，王星驚覺一股巨大壓力正在接近。剎那間，世界除王星之外的一切也靜止，像是連風也停下不動，更有一層極薄的保護膜正包裹世界。王星壓下心中陣陣恐懼，心想：「造物者，你到底有多強大？」

一名男子越過世界膜，出現之時，宇宙共鳴之聲響起，周邊五彩光華閃現。站在最前的俊美男子雙瞳呈現誘人淡紫色，笑容親切，衣著輕便，腰間有一長劍，看似神聖偉大，身懷淡淡紫氣，問：「你叫王星，對吧？」

王星感到面前此人威壓何奇巨大，卻大感熟悉，似是前世早已認識，忽然一個古怪的念頭在腦海閃過，驚問：「你就是盤古？」

那男子大笑，眼神竟帶邪氣，道：「這個麻⋯⋯我還是比較習慣別人叫我真鳳，不過你也是沒錯。我是造物者，盤古轉世。歡迎你來到我面前，王星，奧丁轉世。」

留言 正評是動力

傲有無得出番黎

又係熊

電王做唔做到王??

轉世左，不過未講到姐

唔係話要下世？

無啦？

帶點邪氣係咩意思
同埋而家真雞係咪已經四門者？
仲有而家時間線大概離執劍幾耐

其實係咪做到王，都唔一定做到皇？

係全部皇一齊黎？如果唔係做咩話真雞企係最前既

應該係

咁呢種真係慘到仆街
做到世界之子，但無資格做皇係咪姐係造物者會唔理佢

佢感知到天外有天，偏偏無人理佢

係

好似九大傳說咁，冇人理

99正皮

好掛住佢？

無錯

世界就係咁殘酷

第100正評

差兩個正評
個評分先變金色

加油

點會冇人睇呢

真鳳終於現身，等左好耐

摩擦力
不過未正式出場住
至少王星未見到

邪氣即係變左奸仔
無錯 已經係四門者

大約離執劍世界幾十年左右
不過各世界時間流逝速度唔同
好難直接比較

痴得大氣運既人多
咪有機會升

唔係話多數都係由前幾世開始累積既氣運先有可能令某一世出現王之氣息？
如果痴得真鳳多就可以培養啲王之氣息出黎，唔會好兒戲？

中三係極限其實已經好勁，佢仲要係顛峰

只有王之氣息既人先可以升做傳說
未成王之前 其實對其他人影響有限
當真鳳成皇之後
佢就會令身邊人更容易沾有王之氣息

其實完咗未

變左奸角？

期待已久了

四十二章完

真正吸收晒盤古之後，先發現佢做唔少陰質野
再變到好似盤古咁

或者盤古本身做得大佬，就會上晒腦咁奉行住「為左人族，所以犧牲xxx都在所不惜」既處事手法

貼地啲跟返個故講

真鳳係執劍到都成日暴走，事出必有因既
變奸角唔難

暴走 黑化先爽呀

102正皮要加更

係時候喇

加更

王星有天神之力係咪即係神族血統

照追星者入面，王星同蚩尤得一個可以成王，係咪即係其他世界都係唔同轉世既碎片要互相競爭，最後得一個可以成王？好似真雞同傲咁，傲輸左所以死埋兼被其他濕婆轉世吸收

再想問會唔會其中兩個世界成王既係同一個皇既轉世者

嗱每日兩更唔好走數呀

其實如果靈魂碎片分散左係同一個世代既兩個人身上會點 自己打自己定係合體好

我上面就係有呢個問題

@歐𧶄

雙生兒魔王

打番場命運籃球

唔走
不過夜少少出
仲返緊工

都好喎
不過兩個人邊個贏左
咪邊個吸左對方

其實唔著數 你而家都38章

畢永諾vs寧錄

係香港，任何事都係唔著數，唔公平。
《濕鳩語錄》

第三十九章－－故人再聚

王星一怔，道：「真鳳，看來我們的前世早已認識，而且曾是彼此的戰友。」

真鳳點頭，輕輕邪笑道：「王星，你參見我的目的何在？」

王星感到有所不妥，望著真鳳，不禁全身戒備，答：「順應天命。我前來，不就正正是你的意思嗎？讓三千世界造王並前來參見，不過理論上，是你來找我。」

真鳳一怔，心中想來也是，不禁輕輕冷笑：「得道之法，何止三千？你參透世界而得道成王，就如此不可一世，未免太高估自己了吧？」

王星心中萬個不解，暗忖：「盤古轉世怎會與前世有如此大差別？」道：「我並非不可一世，只是覺得奇怪，奇怪你與盤古感覺差天共地，甚至一正一邪。」

真鳳笑說：「你既然可以說出盤古一名，看來也覺醒不少回憶。不過我繼承了盤古的一切，得到整個宇宙，登上造物者之位，幾乎可說擁有一切，為什麼還要拼命為人族而戰？你是我故友的轉世，我也可以讓你得到這種無上權力。」

王星皺眉，臉色盡帶不屑，不理他話而追問：「盤古創造宇宙，總有原因，到底是為了什麼？」

真鳳冷笑一聲，道：「這就是你參見的原因？好，那我就一一告訴你。在這宇宙之外，有另一個更龐大的宇宙，當中有一個巨型無比的世界，被無數無量的世界包圍。那處天圓地方，有一須彌大陸，其大無比，彷似無邊無界，因此亦被稱為須彌世界。」

「那處弱肉強食，人族體虛力弱，淪為食物鏈中的最低層，只不過是萬族的玩物。盤古被稱為第一人，因為他是第一個突破解門，領略靈力的人族，帶領眾人開始對抗，協助各人形成各門各派，正式結束鴻蒙時代。人族，從那時開始崛起。盤古以一式開天闢地守護人族，更不惜挑戰神魔二族，向百大種族宣戰，只求令人族不需再掙扎求生，攀向食物鏈高處。」

「神族、魔族、天族、鳳凰族、龍族和巨人族聯同向人族宣戰，在被稱為審判日的戰役中，一名叫做猶太的人族叛徒將無色無味的毒藥放在食物之中，減低眾人戰力，最終那場戰役以六名人族皇殞落換來慘勝。而盤古在死前，則犧牲靈魂、肉身，透過人族神器軒轅神劍創造內宇宙，亦即這宇宙，盡將一眾人族戰士和六皇的靈魂拉入，在這處再次轉世。」

王星光是聆聽也能感到盤古的執著、救世之心和那份浩瀚無垠的偉大，偏偏真鳳說得似毫不在乎，與自身無關，便問：「真鳳，既然如此，看來我便是其中一皇，奧丁的轉世。當集中六皇之後，我們是要回去須彌世界，拯救千萬人族嗎？」

真鳳仰天大笑，道：「王星，我在這宇宙中享盡榮華富貴，乃真正的造物者，要風得風，要雨得雨，無人能敵。你不會認為我會為了未曾見面、毫不認識的人而拼命戰鬥吧？」

王星回想那些零碎的回憶，感到那時盤古對拯救人族的執念和令人族在須彌佔一席位，不被萬族忽視，可是真鳳作為盤古轉世卻漠視在須彌世界陷入水深火熱之中的千千萬萬人族，登時大感憤慨，怒喝：「真鳳，你配做盤古轉世嗎？貪生怕死，留戀富貴。若盤古知道轉世竟是你這般渣滓，他定會後悔將一切交託於你手！」

真鳳聽後，渾身散發殺意，濃烈得彷似宇宙萬物也仇視王星，叫他不禁盡起雞皮疙瘩。真鳳走前，輕聲道：「王星，你只不過是三千世界中區區一個小王，竟敢與我，這宇宙中唯一一個皇，或稱四門者過不去？你還真的想死。」

王星感到真鳳力量似是無窮無盡，極為浩瀚，彷似超越維度，光是對望也足以令自己感到何其渺小。如果說王星是世界，那麼真鳳便是宇宙，質量龐大。

王星壓下心中的恐懼不安，以永恆指向真鳳，生起洪洪殺意，而八足馬即時湧起黑氣，形成碑紋之鎧，道：「真鳳，想不到同為人族，更曾是彼此戰友，如今你我竟要兵戎相見。」

真鳳冷笑，湧起一股肅穆之氣，令王星不禁顫抖一剎，問：「你應知道你永遠不能勝我，我們之間差了甚遠，不單是王與皇的分別，更有我已踏進兩儀之境，你憑什麼與我打？」

王星正氣凜然吆喝：「憑我就是奧丁轉世！」話畢，他便催動魔力，奮力將永恆拋出，幾乎一離手便至真鳳身前。真鳳左手打一小弧圈，實行借力打力，將永恆打走，再以右手成龍爪迎接前正前來的王星。王星猛使九重電擊術，威力大得如同滿天電漿攻向真鳳。

真鳳直以龍爪使出龍怒硬擋那恐怖的電擊術，淡紫餘威突破音障直湧王星。王星大驚，那股震撼的力量就似死神招手，馬上策八足馬奔向他方，施土流術，逼使真鳳跳起，再連施火球術限制其去路，最後以三重落雷術擊去，攻擊有如行雲流水，毫無猶豫，極為流暢，每每帶著風爆巨聲。

真鳳生起紫炎，將各術直接化解，笑說：「你就只有這種程度的力量嗎？這還遠遠不⋯⋯」忽然永恆從後而襲，竟似無聲無色，真鳳匆忙躲避，卻依然被永恆刺碎左下臂，才知先前那輪攻勢只為掩飾這一著。

王星握回永恆，威風凜凜，再提起永恆直指真鳳，道：「即使你繼承造物者之位，我也會在此替天行道！」

現實如此

Yea 有文

重有一天呢?

真雞再次黑化咁小冰電王佢地點？
同埋點解無啦啦會有咁大既變化

似係俾王星突破嘅考驗

但解釋唔到邪氣
另外四人

仲有一更呢？

滿意未？

似係俾王星吸收力量

就算會
贏左既會自動吸收對方

估下

其實係玩鳩王星考下佢

真鳳係盤古，王星係奧丁，因為唔係同一個皇，所以唔會互相吸收。
我都係估估下

正解

似係睇下王星有無真心為人族而戰既決心先扮個濕鳩樣出黎

真雞個幾句露晒底咁

唔駛問，肯定係試王星啦

是但啦...文呀

兩更

文來了

第四十章－－永垂不朽

真鳳忘形大笑，左手一揮，那傷勢竟在瞬間還原，就連衣服也未有損毀，笑說：「王星，我可是造物者呢。我即宇宙，宇宙即我！這就是皇的真諦，永垂不朽！讓你感受一下絕對的力量吧。」話後，他更催動帝皇氣勢，實在咄咄逼人，彷似無可匹敵，當真宇宙之帝皇，高高在上，其他生物就只能仰望，甚至不敢直視。

真鳳長出一雙淡紫鳳翼，向前疾衝，瞬身便至王星身旁，快得令人驚訝，然後右爪一揮，就連王星面前的空間也一一破碎，便知當中能量到底有多龐大，大得不可思議。

王星不禁氣喘，心跳加速，感到有史以來最大的危險，即使自己已得道成王，也從未想像到竟有這種層次的能量，完全不敢硬接，馬上策八足馬暫且離開此地，暗忖：「這就是盤古轉世的力量嗎？不論速度、力量，也遠超我所想像。」

真鳳淡道：「就算我要殺你，也輕易而舉。」

王星見剛才真鳳左臂瞬間還原，心裡一沉，腦海運轉飛快分析，道：「真鳳，即使你是皇，也不代表你實力比我高出數倍。或者只要我全力一擊，將你從另一維度打散，我一樣能夠將你打得魂飛魄散。」

真鳳微微點頭，指著尚在天上的司馬德如，道：「真不愧為可與伏羲、三清、鴻鈞相提並論的智者，竟然得悉對付皇的方法。只要你奉上司馬德如，我可給你無上力量，回去繼續稱王。」

王星忽然目露凶光，一言不發，立即策馬直奔，握永恆向真鳳連刺，每刺力量龐大，皆帶空間波動，且以一眾魔法攻擊。真鳳一直未拔腰間長劍，只以靈力和拳腳抵擋。王星快，真鳳更快，二人打鬥似是光影交錯，且每每帶有音爆，招招猛烈。

若非那層保護膜，恐怕這世界早已崩壞。

真鳳以紫炎連擋王星猛烈的攻擊，卻只守不攻，道：「你只是王，區區一個世界，就想敵過整個宇宙？王星，你也未免太高估自己了。你不渴望更強大的力量嗎？只要你願意歸順，放棄執念，你便會得到接近皇的力量。」

王星爆發前所未有的戰神氣勢，似與靈魂同化，發出耀眼光芒，大喝：「任何人意欲傷害我所愛之人，我亦不會有任何留手！」以天神之力牽引陣圖，並且催動全身精純魔力集中右臂，大喝：「永恆流星雨！」一記拋出永恆，永恆化身千千萬萬，彷似無數無量，每每快如光芒，直湧向真鳳。

真鳳聽此壯烈一言，臉上邪氣盡消，豪氣大笑，道：「王星，你通過測試了。」雙手各聚鮮紅的真龍之力和清藍的鳳凰之力，再將兩者合二為一，互生互長，產出誘人淡紫光芒，好比太陽，以一式開天闢地完全擋下看似無可匹敵的永恆流星雨。

王星召回永恆，不禁略有氣喘，但見真鳳仍然神色自若，便知當中差距，問：「測試？」

真鳳真誠地向王星道歉，更將前後脈絡一一說出，此事實由伏羲提出，只想透過測試而避免六皇之中會再出另一個猶太。如果當時王星願意為活命或得到更大的力量而放棄司馬德如或歸順，真鳳定會殺死王星，寧願多等一段時間，也別要人族之中再有內鬼。

王星此刻才明白真鳳的苦心和伏羲的心思細密。真鳳豪爽道：「你知道嗎？要扮作冷酷無情，又要似毫不在乎般說出盤古的偉大事跡，實在不易，畢竟盤古實在太偉大，我敢說沒有他，便沒有現時的人族；沒有他，人族便沒有希望！第一人之名，除了記念他是第一個覺醒的人，更是代表他永遠也是最偉大、最無私的人！」

王星聽得一腔熱血湧上心頭，發覺這樣的真鳳才與記憶中的盤古相似，不禁點頭並卸下碑紋之鎧，感到一份安慰，問：「真鳳，請問其餘四皇呢？」

真鳳微笑說：「他們早就到了，在世界膜外觀看你我一戰。進來吧。」話畢，四名男子彷似憑空而生，宇宙共鳴之聲再次響起，彷似彰顯四人地位。

王星看見其中一名男子身懷五聖靈，英氣十足，一身華服，胸前繡有太極八卦圖，雙眼似能包容天下萬物，而且那靈魂間似是熟悉無比，不禁問：「伏羲嗎？」

真鳳見此，道：「既然你能認出伏羲，讓我介紹其餘三人吧。身穿薄薄布衣的是耶和華轉世，有天眼族血統的是濕婆轉世，渾身肌肉的是宙斯轉世。」

宙斯上身赤裸，眼神似發光發亮，一頭金色短髮，肌肉似鋼鐵般結實，胸前和背後也有一個奇怪的紋身，笑時彷似陽光般溫暖，說：「古，別以為你是第一人就可以這樣說我呀。」

真鳳聳肩，笑說：「那麼我應該如何介紹你們呢？」王星見他們實力強橫，交談卻是如此輕鬆，而且感到當中熟悉，便確認自己猜測而垂頭一笑。

伏羲臉無表情，認真問：「奧丁，你現在有多少關於須彌世界的回憶？」

王星苦思，道：「有關前世，我只記起我曾經大戰巨人、曾與盤古並肩作戰，還記得遠望幻血族領地，當時伏羲、三清、悟空等人也在此。可惜記憶凌亂散落，我無法拼湊成一個完整的畫面，但看見你們在此，看來我們將要回歸須彌，拯救千萬人族。」

真鳳見王星聰明，不愧為奧丁轉世，問：「對了，你想我稱你為奧丁，還是王星？」

王星道：「我雖然是奧丁轉世，不過今世我也經歷不少，還是稱我作王星吧。」

真鳳向其餘四人道：「那麼以後叫我做真鳳，叫他做王星吧。不許再亂叫了！」

伏羲等人也只好點頭示意，而宙斯笑說：「古⋯⋯咳。真鳳，你自吸收眾多靈魂碎片後，總覺得你真的越變越蠢鈍了。」

皇唔係指四門？其餘個d唔個高三咋咩？

高三有兩個層次 一個係普通傳說，一個係世界

可以咁樣理解

高三係傳說，顛峰係王（亦即世界）

四門係皇（亦即宇宙）

cd rom留名

佢地唔係都係皇咩

快D講佢地嘅名

濕婆 傲

真鳳見此，道：「既然你能認出伏羲，讓我介紹其餘三人吧。身穿薄薄布衣的是耶和華轉世，有天眼族血統的是濕婆轉世，渾身肌肉的是宙斯轉世。」

應該係另一個世界既濕婆轉世，傲係不死鳥族

咪又係有傲份

皇亦可以理解成為與宇宙同在既生物
超出宇宙天道所限

新讀者留名，用咗3個鐘追到live 少有嘅用書面語寫文，文筆好好 皮己正

多謝你
記得睇埋執劍
如果唔係唔知咩事

其他個4個會唔會寫？

你地想睇？

有得睇梗係睇

也可以諗諗
晏多少少出文

又或者極短

今日埋尾？

想睇+1

可唔可以介紹下其他人
同埋我想問真鳳踏入兩儀後，可唔可以好似王星甘用其他屬性?e.g.水、土，電

甘你...

係已有篇幅裡面呢，真鳳曾經講過一句，個意思大約係：就算佢靈力係紫色，都唔代表佢用到水靈力，本質都係火靈力，所以係唔得既

但如果佢上左皇無講我就唔知

你又好似好有道理

勁喎 好記性
靈力使用者比魔力、真元力使用者限制大
但同時威力都比較大

係咪近結局
大家唔想完所以唔催出文？
真好

唔好詐詐諦諦走更做富奸

快d出埋呢個出正傳或其餘四皇外傳

第四十一章－－六人共聚

真鳳想來也是，只好一笑置之，道：「宙斯，依我記憶，你前世才沒這麼咀賤。」

宙斯大笑，見王星先前那招威力剛烈無雙，也不禁臉露賞識，眼神熱切，道：「王星，這就是魔力文明嗎？九重電擊術，威力強大，幾乎與我的雷霆可以相提並論，如同呼風喚雨，引來天雷，實在太強了吧！」

伏羲雙眼看似充滿智慧，道：「宙斯，你與奧丁轉世，亦即王星本就相似，同樣使用電和火的法術。只是，你乃肉身成聖，而王星是羽化成仙，得道之路不同，成王之後亦有不同。不過回歸須彌後，你定要盡快找回真正的雷霆，而王星亦要盡快找回真正的永恆。」宙斯只瞧向腰間閃爍彩光的雙刃劍，大笑點頭。

真鳳道：「伏羲說得沒錯，在此內宇宙之中，就只有軒轅神劍屬於真正的神器，龍嚎、鳳鐲、宙斯的雷霆、王星的永恆等，也只是由軒轅神劍所創造出的投影，與真實的尚有不同，不過至於有多不同我便一無所知，要靠大家自行尋找答案。」

王星見宙斯渾身散發威壓，便知他力量非同小可，而且渾身散發霸王之氣，而看似高傲的濕婆亦是如此，不過全身似帶血腥氣息，殺氣猛烈濃郁，更似冷酷無情，便知二人同樣以力證道，肉身成聖，而且精氣神已是精煉無比，純粹堅靭，便問真鳳：「六皇之中，是否只有真鳳重登皇位？」

真鳳點頭，微笑說：「王星，你乃奧丁轉世，是個不折不扣的智者，與我截然不同。以你聰慧，你應該大概理解王與皇的分別、你們五人的情況。」

王星點頭，嘗試分析：「雖說得道成王，彷彿超脫成聖，變得永垂不朽，可是，成王是指與世界同在，而成皇應指與宇宙同在，超越維度，等同宇宙法則，真正不滅，就似真鳳你剛才能夠瞬間復原一樣，看似荒謬絕倫，但只因你身跨維度，才令我們有此感覺。至於我們五人，或因為尚未集齊足夠的靈魂碎片，力量不足，所以未能與整個宇宙連結，尚未可成皇。」

伏羲道：「這宇宙乃盤古利用軒轅神劍，以肉身和意識所創造出來的，與須彌世界完全隔絕，為免各族能夠追蹤而加以侵襲，但我們不知這宇宙時間的流逝與須彌世界的相差多少，因此無法估計須彌世界的情況。無論如何，我們也要趕快集齊靈魂碎片，重返須彌世界。」

王星回想盤古開天闢地，犧牲自己一切創造宇宙，只為救贖六皇，能夠再次回歸須彌拯救人族，不禁感到當中偉大，相比起自己，實在小巫見大巫，問：「既然六皇轉世齊集於此，我們會各自在三千世界尋找屬於自己的靈魂碎片嗎？」

真鳳苦笑，不禁搔首道：「本來是的，可是你們尚未成皇，只可以撕開世界膜，卻未能創造保護膜。如此一來，當你們進入一個世界吸收靈魂碎片，如果世界未能承受那股力量，那麼則變相毀滅一個世界，所以就只好由我替你們開路。」

伏羲補充：「雖然即使世界被毀滅，那些能量亦會湧向其他世界，或在另一個位置重生，可是免得那世界中的人族飽受毀滅之痛。我們每次進入世界，亦會傳來宇宙共鳴之聲，那其實是世界膜強行被撕開的聲音，就如拉奏弦樂，雖然動聽非常，卻對世界有損無益。」

王星聽後，心想難怪每每他們進入世界之時，也出現同樣的聲音，沒有因為各人能量不同而產生各式各樣的聲音，望向尚在空中的司馬德如，沉重地問：「當我們回歸須彌世界之後，這裡的人又會如何？我們能再次回來嗎？」

真鳳道：「這是盤古創造的宇宙，正確而言，這是他的內宇宙，獨立而不改，周行而不殆。按盤古之意，內宇宙就只有人族具備智慧，且成為霸主。即使我們離開，內宇宙之中的一切也不會消失，不過只有我可以自由進出，也可以帶你們進出，只是每次人數不能太多，而每次也會消耗一定能量。除非有生物能找到這宇宙，再用無窮力量將之毀滅，否則這宇宙永恆不滅。」

王星笑說：「那就好了，因我所認知的須彌世界實在不是個安居樂業的地方，萬族皆以人族為目標，只可以暴易暴，以力量鎮壓四方，方得安寧，但又未知百大種族會否再次侵襲，也許如妹在我的世界中會活得更好。」

真鳳嘆氣，鄭重地向五人鞠躬道歉，道：「五王，抱歉。我故意向宇宙灌輸自身能量，一來強行令三千世界升格，二來更易勾起各位靈魂中的記憶，三來加快世界演化的速度。這不只影響五王，更影響三千世界中的所有人，令他們容易變強，卻令環境同時變得更危險。」

伏羲知真鳳繼承盤古大願，心繫須彌世界中的人族安危，道：「向來有危便有機，所謂天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身，行拂亂其所為，所以動心忍性，增益其所不能。如果連這種痛苦也承受不住，根本無法在須彌世界之中活下去。」

耶和華眼神溫柔，似愛天下萬民，心胸能容萬物，笑說：「真鳳，常存忍耐，就必保全靈魂。痛苦、苦難會讓人成長，使意志堅定，信念不改。」

濕婆雖然樣貌冷酷，且但為人真誠，道：「成大事者，不拘小節。世事黑白難分，仁義難辨。真鳳，這事你根本沒做錯，為什麼要道歉？」

宙斯大情大性，直接走上去拉起真鳳，笑說：「媽的，盤古會這樣婆婆媽媽的嗎？到底小冰看上你什麼了？」王星知齊集此處的六人雖然各有故事，卻是真心真意，只為共同對抗須彌各族，不禁低頭微笑。

宙斯正

番外篇：電王進化宙斯經歷

又係用電...
又係咁豪爽...

黎個反cup寫電王係宙斯轉世其中一個靈魂碎片就正

真雞會點呢

比電王殺左依家呢個「宙斯」

好唔慣王星咁醒

要開始慣下了

係就爽啦

返工推

我都去緊返工

真好

我掛住傲同明鋒

奸角的魅力

Push

我唔比您咁話傲傲

我地係魅力四射既奸角

文呢？

武藏

第四十二章－－再續須彌

真鳳雖然是六人之中最強，卻毫無架子，為人豪氣，令人感到穩重可靠，或因那股帝皇之氣更令人願意追隨。濕婆一身黑衣，樣貌高傲，閉上三目，回想當時屠殺萬物，以毀滅成道，集精氣神煉成三昧真火，其後參見真鳳之時，卻未能將他擊敗，方知那力量的差別，更被真鳳說服，立志回歸須彌以拯救千萬人族，問：「真鳳，我們下一步應該如何？」

真鳳呼出一口長氣，臉目認真，威武不屈，英偉得有如帝皇下旨，道：「那麼我們去收集所有靈魂碎片，然後重回須彌世界。這一次，我要讓人族站在須彌世界的最高點！殺盡百大種族！大地之上，以人為尊！無一種族膽敢與人為敵，不管我要通天滅地，還是封神弒魔！」

真鳳此話豪氣萬千，五人聽得大聲叫好，登時雄心壯志萬丈。王星此刻記掛司馬德如，問：「真鳳，在回歸須彌之前，我可以先回去世界嗎？畢竟此行一去，不知會否有命回來。」

真鳳知他有情有義，點頭說：「當然可以。的確，須彌到處皆是戰爭，弱肉強食。我愛人小冰、戰伴電王和他愛人小雪亦會陪我回歸，你自己考慮下會否帶司馬德如到須彌世界，畢竟假如我死去，理應沒有人能夠再次穿越那內宇宙。」

王星點頭道謝，將永恆收回一直掛在頸上的空戒。伏羲心思細密，見此便道：「王星，這空戒是一件修真器具。空戒之上，亦有各種符文，與魔力文明中的盧恩字母一樣，亦是演繹世界中物質、能量、空間、時間而造出各種效果。空戒乃創造亞空間，看似簡單，背後符文卻是複雜困難，非要對符文極為熟悉才可鍛造。看來，王星的世界曾幾何時也擁有修真文明，而且繁榮一時，只是不知因何事而被滅。」

真鳳說：「這事我也是不久前才知道。盤古早在審判日前就知道自己或能透過軒轅神劍創造內宇宙，但他尚差一步，未知當中如何。此事事關重大，所以盤古就與一眾智者商討。據第一智者鴻鈞推論，如果盤古要創造內宇宙，則要自成天道，當中或需要生命之源。既成天道，便可下令以人族獨尊，且要將人族以來所有的皇、王、傳說之名皆納在其中，將各人所用過的神器皆投影於其中，將眾多文明根基種在三千世界，例如盧恩字母、修真符文等，定會創造新一股力量。直至審判日，盤古在面臨殞落之時，才覺悟要創造內宇宙，那生命之源便是自身的精煉無瑕的靈魂，並將自身記憶投放其中，方形成現時局面。」

伏羲不禁惋惜道：「也許，若盤古早就悟出此理，以他大能，大可消耗一半靈魂作生命之源開創內宇宙，不致殞落。可是那時奮戰，被各族攻至靈魂受損，才需如此。不過鴻鈞所言甚是，我們正是新一股力量。耶和華，要是這次你在這宇宙成皇，實力定會比過往更強。」

耶和華樣貌平實，衣著平凡，身型略為瘦削，卻散發神聖之息，目光炯炯，聽伏羲一話也不禁點頭同意，道：「我和牟尼一樣，以人族的信仰能作為能量來源，如此一來，多出數以百億計的人族作信徒，實力定會大增。」

真鳳點頭，道：「三千世界之中，各有宗教、神話、傳說。即使經文，牟尼有四十二章經；耶和華有聖經；伏羲亦有易經等等，而所有達至傳說、王及皇的名字也在三千世界之中流傳開去，亦會加快各靈魂碎片聚合的速度。一旦我們回歸須彌世界，在這裡所集得的信仰能亦會一一傳去所有人身上，提高力量。」

耶和華心感憤恨，道：「那時封神大戰，鴻鈞以幻術令神魔二族率先開戰，打至兩敗俱傷，幾乎連神族的希望和魔族的混沌也不得不殞落，怎料天族竟突然出手干預，大破鴻鈞幻術。即使鴻鈞最後使計將太一和梵天的靈魂封印且煉成造化玉蝶，永生不能轉世，卻要以撕裂自身靈魂作代價，更無法逃避自身殞落。即使最終神魔兩族大敗，大傷元氣，此仇轉世亦是難以忘懷！」

伏羲道：「若說盤古乃第一人，那麼鴻鈞定是第二人，與我前世、倉頡整合符文，開創修真文明，而且曾以智謀奪取數十族領地，為人族崛起打下根基。要不是那時鴻鈞以一敵二，使只有九名族員的天族大大受損，天族也絕不可能放慢對人族的狙擊。」

王星此刻方知相比他們，自己擁有的靈魂碎片少之又少，以致無法記起須彌世界的太多事情。真鳳道：「依我所知，人族有兩件可謂氣達大千的神器，一是我腰間的軒轅神劍，二是耶和華所提及的造化玉蝶，因為當中實以具極大氣運的靈魂煉成，與雷霆、永恆等修真器具完全不同。無論如何，我們快去收集靈魂碎片吧。王星，我會留下保護膜，待你再次準備好，便再嘗試打開世界膜，我們五人會前來迎接。」

王星揖手道謝，眼見真鳳微笑，在響過宇宙共鳴之聲後便瞬間不見，而世界中的一切亦如常運作，就似時間轉輪再次啟動。對司馬德如等人而言，只不過是一剎，而王星亦以連施電擊術瞬殺餘下的守衛。

司馬德如和趙猛見此一怔，馬上馭龍飛到王星身邊。司馬德如問：「星哥哥，你不是去參見造物者嗎？」

王星微笑：「我已經見過造物者了，與我推測一樣，他需要我的力量。」然後他慢慢將有關須彌世界的一切全部告之。司馬德如和趙猛聽得大現驚訝之情，光是聽到王星訴說盤古和鴻鈞的事跡也感到那份作為人族的驕傲和執著，寧滅萬族，亦要為人族帶來曙光。

正當王星說到要自行前去，司馬德如調皮道：「星哥哥，即使須彌世界危險無比，我既是你妻子，便要與你永遠一起。我可是追星者，即是追隨你，王星的女人，所以你不可以，而且不准掉下我！」王星大為感動，一言不發，只好微笑點頭，牽著她的手一同回去魔法學院。

（全文完）

聽日會出埋個後記

唔到

聽日再斷啦

點解雷霆、永恆係修真器具？？

雷霆同永恆都係人造既

我指人造就係修真？唔係應該似魔法器具多d咩

當然人造就未必修真器具啦
不過當中有奧秘所以先係修真器具

咁須彌世界背後既意志又係屬於邊個既呢

其實須彌世界同正常世界根本一樣，都有唔同種族唔同文明

分分鐘須彌以外又係一個世界
寶寶可以寫到死個日

寫到死果日

多謝你仲推

推到你出新文

Where is men

人呢

後記

後記逐part出好無

咁正

點分part?

甜位唔好分part就ok

無甜

後記：

《追星者》是繼《執劍》之後的故事，亦是作為《須彌》的前傳，志在補充更多在須彌世界的資料，寫下更好的根基。《追星者》的字數也只不過是《執劍》的十分一左右，因應故事中的情節，一切加快，所以當中囊括的題材沒那般廣闊，相信閱讀時更為輕鬆，畢竟少了一份沉重，不過這須彌系列之中亦有不少地方值得細思。

－目的、過程

晉升為傳說（即大魔導士或高階三門者），幾乎已是能人所不能，可是依然會被命運或世界意識影響，只有得道成王之後才可擺脫命運，因為自身已與世界同在，力量已可說成足以凌駕世界。直至六人參見「造物者」，尋找散落三千世界的靈魂碎片，重新登上皇位，盤古宇宙的使命才會真正完成。

大義是一種既奇怪又模糊的概念；善惡、對錯亦是。三千世界皆自有意識，要造王營救千千萬萬人族，可是偏偏又有千千萬萬人族為此而死傷。為了重新凝聚六皇，當中犧牲太多太多，到底所救的是誰？害的又是誰？

目的與過程往往不能視為同等。要達到某目的，大多時候不得不使用各手段，這就是現實世界的黑暗；這就是力量不足的無奈。

－氣運、因果

夜叉與傲最後激戰，臨終前引出世界之秘而使出米迦勒，令傲清空體內所有能量。傲當時認為是夜叉的大氣運所致，不過事實又是否如此？如果沒有夜叉的米迦勒，電王又豈能在之後將傲擊殺？最終身無能量的傲吸收但丁的能量，晉升傳說，成為另一名命運之子。那麼，到底是誰的氣運最大？

聶天沖對王星窮追猛打，連續數次交手，更遇上司馬統，結果比起其他人更早突破心魔，成為魔導士。到底當中為何？王星本就是奧丁轉世，身含龐大王之氣息，與他切磋、決戰，不期然亦令聶天沖成長甚快，就與電王相似。

世事看似互不關連卻是環環相扣，重重因果結合，恩怨交錯，情仇相織，方會形成現況，因此豈能看單一片面便說清一切？人生同樣如此。

小故事大道理

幾時開始須彌

純粹想講下少少我寫野背後出發點

年尾左右再續

咁呢段時間呢

講其他皇？

好呀

寶寶無話好

盡量啦

小冰係咪玄女 點解冇出現過既

－人性、宿命

於盤古的內宇宙中，三千世界以人族獨尊，所以避免出現人族在須彌世界被各族奴役、逼害的情況，本應可以安居樂業，享受天地之間的平靜，尋求安寧之道。可是事實並非如此。無論真鳳身處的世界，還是王星身處的世界，壓榨、欺凌、霸權簡直司空見慣，隨處可見。

九大組織會議之中爾虞我詐，互相猜忌，各有心思，卻聯群結黨，互相謀害。即使噬魂者來襲也無法合力抗敵，只是一盤散沙，空有其名；而世界政府以經濟、科技謀奪世界，控制各國、大局走向，視人命如垃圾、貨物、用具⋯⋯

楚德要興建魔法學院，卻受附近各大族掣肘，為成大業，不得不作出許多違背良心的決定。而各地城鎮的平民只可買到既不新鮮，帶極少靈氣的食材，背後原因又是大族在幕後操控，令富者越強，貧者越弱，長久以來更不可以推翻那恐怖霸權。

人族獨尊，換來的並非長治久安的情景，而是某些人當上了須彌世界中百大種族的位置。《追星者》中，王星也不禁說：「⋯⋯這是人的卑劣性嗎？還是霸主的命運？」世界上不會所有人也是善良，亦不會所有人也是邪惡，或似太極一樣，陰中有陽，陽中有陰，或者從一開始，這是人的宿命？

－信仰、宗教

盤古將自己所知道的所有人名皆投放於三千世界之中，將各事跡、文明皆放在其中，久而久之形成各種信仰和宗教。真鳳身處的世界百教盛行，有佛教、天主教、道教、基督教、撒旦教等等；而王星身處的世界就只有敬畏魔神。

信仰、宗教令人擁有力量，能堅定心神，驅走不安不寧。古時常言，相信神靈將得到庇佑，而且能暫得神力驅走黑暗、邪靈。如果集合一定的信仰能，便可成就佛、神、上帝等，被信者和信徒關係定必密切，才可賜予神力。現今現代科技昌明，甚少看見如此神跡－－紅海沒再被任何人分開、大羅神仙沒再下凡、英雄再沒出現拯救災害之中的人民⋯⋯

如果過去種種事跡為真，到底是我們越來越遠離各被稱為神、佛、仙的生物？還是他們早已不需要我們？

－總結

人活著的意義何在？生命的意義何在？千萬人族活著卻似死去，捨去靈魂，拋棄思想，成為同款只不同樣的機械人。也許，我們每人身上皆有一份使命，需要我們去追求，需要我們去爭取，需要我們去渴望⋯⋯

須彌系列其實一直描寫我幻想之中的世界，多謝各位一直支持，令我有動力繼續寫作，望各位看得愉快。《執劍》和《追星者》各有不少伏線和各系統上的資料，不妨重溫，拼湊出更完整的畫面。

須彌會再出現的

電王點算

咁有義氣
你估佢會去邊

一齊去須彌

須彌見

殺左宙斯先講

可能未講到既關係，就算依家講到真鳳同六皇識左幾耐，為左人族幾努力，都無執劍個種咁熱血咁出生入死既感覺

講得岩
所以返到去須彌都會好麻煩

點解會好麻煩

認真度緊大綱架啦

推到1001

有排

須彌呢

吉吉呢

每日一推

嗚呀

遲少少將自己既setting 放出黎先

你真好

須彌 啪啪啪
須彌 啪啪啪

正

好想瘋狂打機

好想瘋狂睇文

你咋

純粹一問
如果我真係出書
有冇人會買？

出執劍我一定買

執劍要好多本

買

上中下三本都好似唔多夠

封面
執
起
正
義
之
劍
諗起都正

可能係

我一定買

多謝巴打

咁你幾時出先

話時話
須彌設定呢

又話有設定睇

出十木

一時忘記

出就一定買

書背夾一封請帖?

一定買

去邊先 哈哈

睇下有冇機會啦

讀者巴打間cafe

點解追星者咁短？
新讀者...岩岩係紙言追哂外星人 執劍 同埋追星者

因為作者想作輕鬆短故練下枝筆，下篇須彌會長返

好似係

沬沬問 幾時先有新文呀

多謝你解答

年尾啦

最近要打機

掛住玩switch

Monster hunter ing

尋晚睇寶寶打機 然後我睇到訓著了

因為打機而要停刊...我諗起一個人

寶寶新玩？

係呀
所以唔太識玩

岩岩殺左下位斬龍咋

可以一齊玩下

不如我帶你，然後你快d出文

好呀！
集會所岩岩到上位

有愛

咁你係咪快d出文先

年尾一定出

兩日追哂執劍追星者，追星者真係短得可憐

用黎練下筆姐

出文未呀

仲有人推
真好

年尾喇

好難提筆呀

文呀
再唔出文祝你打極都打唔贏超特

好辛苦先上到G位

Btw 我最近開始寫緊一篇愛情故
寫完就到須彌了

預住十二月寫須彌

Too late

篇愛情故有冇興趣睇住先

都ok

Why not both

點樣一次過寫兩篇

同cc既故事？

[ocamp][獸父]

好耐無聽過呢個名

唔係呀
係想講下愛情觀既故事姐

Btw 可以留意下個Facebook page

新讀者表示：link呢？

世事巴真好

個 fb page 淨係講結婚

結婚相都無 過唔過意得去

恭喜阿寶同匙匙

碌碌下發現個post仲係度 嚇左一嚇

想睇？

我都覺得神奇

就快年尾

年尾啦喎

Cc

出埋果篇愛情會出
應該會開始出須彌

原來你地結咗婚啦

恭喜哂

（但係文呢？）

Yes
多謝

文的話......
出緊一篇愛情故叫何謂愛